［轉+自譯］有冇人想了解多啲日本/各地懸案（3）

多謝各位繼續G持 經歷左呢兩串post，為免大家繼續有不必要既無謂爭辯同埋重覆既討論，我想利申定幾點（廢事俾人老屈 ）

1. 懸案指現今仍未解決事件，包括犯人或真兇不明，手法不明，唔好再問我有冇啲解決左既案

2.樓主暫時只做日本同歐美懸案，其餘地區等完全冇貨先會考慮做

3.暫時唔會貼任何超自然或冇科學根據既案件/鬼故，除非冇貨（會講明）

4.歡迎巴絲提供有興趣既案件查詢，可附上案件名或內容簡介等樓主去搵，而經常被無限loop或網上有許多中文資訊既案件則未必會譯（e.g.世田谷一家，福島女廁怪死事件，連登野火巴打整合過，我唔想做多咗亦自問寫得冇佢咁優秀）

5. 樓主有工作係身+手機版出文，速度自問十分龜速，歡迎巴絲自行貼文上黎討論，但請盡量貼題，鬼故/冇實質證明既案件可免則免

懸案同鬼故帶俾人既恐懼感唔同，後者只係嘩眾取寵故意嚇人，前者係現實中每分每秒都係你唔知既地方進行緊既真人真事，最恐怖係犯人既內心同埋至今佢仍逍遙法外

即刻留個名先

繼續支持

前兩post整合
Part1:
1）岡山地底湖失蹤案
2）長岡京殺人案
3）坂出市挖竹箏女孩失蹤案
4）台灣邱高案
5）角田美代子事件（心靈殺手案，已解決案件，特別客串only）
6) 小天使事件
7）室蘭女子高生失蹤案
8）SOS遇難事件
9）美國懸案之箱中男孩

Part2:
10)FBI頭號懸案之死亡密碼
11）小公子兇殺案
12）博蒙特姐弟失蹤案（澳洲最大懸案）
13）彼得柏格曼命案
14）日本國鐵三大懸案
14.1）下山事件 （首部曲）
14.2）三鷹事件 （二部曲）

post 1追到而家
正皮支持

Push

講漏左 最緊要係嫌悶/唔啱睇就唔好睇，出去自己開過個post發表你既偉論 我唔介意我唔係度果陣有人劫，但唔好劫得太離題又搞到大家理解不能，黑人問號咁 你地post啲case我都有睇，大家互相學習同尊重，多謝合作

sorry 比錯咗負皮 btw lm

樓主支持你
不過見你話鬼故係嘩眾取寵嚇人
我想題外話好奇問下你係咪唔信有鬼既人黎？

繼續支持,名已留!

松川事件

概要:
在下山事件及三鷹事件過後一個月，1949年8月17日凌晨3點9分，發生一宗列車翻倒意外，造成司機等3名乘務人員死亡，30人受傷。

出事現場結果顯示，鐵軌曾被人為破壞，警方逮捕了20名嫌疑人，最終全部無罪釋放。由於無法確認真犯人為何，以及時間接近度故此與下山事件，三鷹事件，合稱國鐵三大懸案。

作為三部曲之終曲，與前兩者一樣劇情峰迴路轉，日府在未經調查直指國鐵工會10人與東芝松川工廠工會10人(當中有許多日本共產黨員)一審中判處10-15年徒刑/無期徒刑/死刑，最終上訴得直，全體於1961年判獲完全無罪，而1970年日府須向原被告們支付至少7000萬日元以作賠償。

而與前兩者不同之處這宗案件受到後世人更大的重視，不像前兩者，福島大學在2010年特設松川事件研究所，更在2012舉辦了以松川事件為主題的課程及講座，甚至為事件申請了世界非物質記憶遺產，讓後世人，新一代能得知背後的背景和真相。

內容:
案發現場為東北本線松川站至金谷川站之間，當時一輛蒸汽列車突然脫軌，後續兩節貨運車，一節郵遞車及兩節客車全部翻倒，造成車務員三人死亡及30名旅客受傷意外。

經調查發現，翻側地點附近的車軌接合位被人蓄意毀壞，包括拆下接合板，移除全部用來固定枕木的大釘，一條長25m重925kg的軌道被移走，在附近的水田中找到一把起釘器(er唔識用中文講)同埋士巴拿。

由於先前的下山事件及三鷹事件(只是一兩個月之內的事)，令社會上所有民眾都十分關注此案的發展。

日府和搜查當局認為三者必有關聯，加上當時反對大量裁員的東芝松川工場工會及國鐵工會有共同犯罪的嫌疑。

事發後於9月10日，一名前國鐵工人的少年因其他案件的傷害罪被捕，在少年被捕後9日突然自供有關松川事件的罪行，同時舉報了共犯者。9月22日，國鐵工會5人及東芝工會2人被逮捕，之後更多嫌疑人浮上水面，截至10月21日合計20名，用來證明他們無罪和不在場等重要證物全被搜查當局刻意隱藏起來，經過五次死刑裁判後才逆轉成完全無罪。

邊個再係到嘈交真係見一個block一個

信但唔係呢篇post既討論範圍，唔係想話超自然野唔好，我自己晚晚都有追入住請敲門同埋聽潘紹聰啲鬼故

只係想講而家我地討論緊既真實案件恐懼度有別，除非有因為靈異因素而造成既懸案（99%肯定超出人類可完成既範圍既事）就可以講

追到LIVE

樓主唔洗理D無聊人 我上黎淨係諗住睇post咋

日本黑警極醜惡

明白 多謝

由post 1追到而家
留名支持

推推推！

lm

皮已正，支持樓主。反正無論邊類型嘅案件，背後都有佢嘅insight，一樣學到野，正如國鐵又了解到歷史。
靈異野啦喎，另外開囉

國鐵咁撚黑暗既屌

我想喺度理清幾個重點

你用自己時間整理分享根本我就萬分支持

我誤以為係你分享嘅馬拉故，如果你覺得我係屈鳩你，要搞到你用咁嚴重嘅字眼，唔好意思搞到你咁唔開心

我並非特登部署喺呢度發爛渣生事，你有支持者引用回覆冇禮貌咁鬧，一條鎖匙唔響道理大家都明，人哋離題，唔啱睇 skip lor,或者你覺得要引經據典分享，冇問題咪講明，一開始唔鐘意就咁鬧人，你問自己比着你條氣順唔順？

互相尊重，希望大家都做到

越睇越覺得日本政府治好黑暗，官官相衛到一個點

支持樓主
希望大家留意翻多d 案
而唔係為無聊野係度噪

睇翻國鐵三大案
個人比較相信松本清張推理
可以睇下《日本的黑霧》

lm support

Strong post leave name.

留名

台灣邱高案個三對筷子

有冇人覺得係拎黎拜際緊唔知咩野不明物體？？

三單野都係啲神仙打交平民當災既感覺
下山果單GHQ美軍殺人（可能）
三鷹果單就共產黨搞事（最大機會）
到松川就係日府想借啲意搞9工會同共產黨既體現

終於追曬頭兩個post

反而想知
由判曬刑到完全無罪個過程係點樣發生

留名支持

就到

裁判經過:
1950年福島地方法院一審判定被告20人全部有罪，其中5人死刑；
1953年仙台高等法院二審裁定17人有罪,共中4人死刑，3人無罪；

依照裁判的進展愈來愈多人的無罪證據出現，而作家廣津和郎和大眾雜誌都展開各人無罪論的討論，當時至少八位知名作家和知識份子發起了支持運動，而社會上的輿論聲音更是滔滔不絕。

1959年最高法院放棄二審的裁決，發還仙台高等法院判決。法院證實了檢控方私自隱藏能證明眾被告不在場證據的關鍵證物「諏訪memo」
(類似打卡簿，記錄了所有出席工會討論人士的便條，上面有各人使用過的名字），另外檢方主張在松川站倉庫發現的萬用士巴拿是行兇證明，後亦被證實該士巴拿無法鬆動路軌的螺帽。

1961年，仙台高等法院判處全員無罪釋放。
1963年，最高法院檢方放棄上訴，全員確定完全無罪。
1963年，判決後真犯人追查的工作沒有繼續進行的跡象，並在一年後的8月17日，到達事件的公訴時效。
1970年，日府被裁定必須支付被告們至少7000萬日圓的損失。

國鐵三單案真係好似逆轉裁判
證言改完又改
證物又會被隱藏

由Post1追到依家
支持樓主！
好耐都未見過咁高汁嘅post
加油呀！會追到最後

支持樓主繼續

以前已經好鍾意睇懸案野
舊登以前又係有個侏儸巴打開台講懸案
不過佢講香港同外國多

加油樓豬！

留明

強勢留名

第3個post

又想老屈

香港都有唔少恐怖懸案
有一單喺屯門青山發電廠，發現一具赤裸童屍用死結綁喺水底，至今沒有任何進展。

有興趣可以click入去睇下。

好睇
支持樓主

留名
樓主加油

依單係幾恐怖

支持

hmm睇左上篇有位講ptt媽佛版 某人兄夢到個被殺害既女仔要佢幫手
本來睇到心up心寒得黎又有啲warm 因為有個陳警官同個位三唔識七既樓主唔放棄願意幫佢
結果個死者自己放棄 咩事

警官都講到佢手揸黑旗令，無人可擋，咁咪就真係唔想揭發⋯兇手應該係C 定D?

日本係咪冇妨礙司法公正呢類嘢
私自隱藏證據都冇事？

LM

但又話c通過測謊機測試喎
不過測謊機真係咁勁 sorry我冇常識

樓主下個CASE講咩

我認為測謊嘅對像如果係久經訓練（如：野火巴整合過的美國碎木機碎屍案，兇手為前情報局人員）係無用的。我覺得如果個女仔已經講到咁明顯，落重火力去查點都有啲蛛絲馬跡掛？

可否貼多次條link?

巴打要女仔嗰條定碎木機嗰條？

謝分享 我都鐘意睇懸案

G持樓主，你post出黎d case都好詳盡深入
同埋整合得好好可以令我睇到好投入案情

其實我覺得樓主出得已經好快，基本上都一日一post
樓主慢慢出，慢工出細貨

終於追到最新post正

真犯人的追查:

搜查機關在調查工會成員時，逮捕了一位因其他案件而犯法的少年，少年在脅迫和拷問的情況下被逼供，而20名被告也是在這基礎上被起訴。

其中，曾有許多目擊證言表示真犯人的存在但全被滅聲，而警察局亦有非常大的機會曾協助真犯人安全逃離現場。在這14年間的裁判，全員終獲無罪判決，但在期間完全不去追捕真犯人亦不管時效流逝，真相永遠埋藏在深淵之中。

有關真犯人和事件真相坊間有諸多說法，比較有力的說法是:

「GHQ(美軍)和警察合作為了陷害及抑制東芝員工的勞工運動而採取的策略，因為他們當中很多是日本共產黨的支持層。」(這就是你犧牲平民的理由?

「真犯人」的來信
1958年5月11日，被告方的代表律師團之一的松本善明宛收到來自不同地方寫著「我們是犯人」的信件。

「我們是福島列車翻倒事件的真兇，對於現在作為被告被裁判的諸位感到非常抱歉」

有7個人參與了在這件事件之中，更寫了「事件與當時的兩名共產黨黨員有關」而信件背面說明了是來自愛知縣的名古屋市熱田區。

律師和記者們馬上調查了這封信，發現可能是從愛知縣的名古屋市熱田區的旅館寄出。

寫信的寄信者，年齡約35歲以上，小學畢業，從事體力勞動，幾乎不寫字，東日本出身，年輕時曾在外國生活。

案件發生時，正好有人在松川站目擊到九個符合上面描述，高個子的男人，人數與信件寄出數量相符，信件的可信度決定性的高。收到這些信的律師團表示第一印象認為「這是真的證物。」

其他可疑點:
-案件發生前現場曾有輛預定要通過的貨物列車但臨時暫時服務
-警方在案發之前就已經提早到了現場（又係早到
-案發後現場附近有一個男人報稱目擊到可疑人物，但該名通報的男子後來因不明原因死掉了

事件後續:
案發後20年後(1970年) 中島辰次郎*在綜藝節目上自認是案件中的真兇，甚至清楚地描繪出如何拆掉鐵軌的情況，但由於漏洞太多，所以這自供的可信性極低。

*當時日府陸軍特務員，戰後負責秘密諜報機關及公安警察部的工作

國鐵三大懸案完 下一篇仲揀緊

Btw 樓上西環浮屍網上info勁少 (全部都係歐陽波比套戲d info...............)

如果有香港篇,請add , thx

我以前真係喺西環尾見過浮屍

台灣兇案托夢：

野火巴木碎機：

即係測謊機真係堅野黎
然後咁橋abc都受過訓練?
真係唔知係個家人太勁定tw黑警太廢

咪鬼信咩黑旗令啦
台灣鄉下地方迷信到傻
九成九男法律系大學生本身有follow開單case
日有所思夜有所夢潛意識發展到咁
報夢同現實世界既資料有幾match
真係得大學生同個警察知

有，但果個年代有冇就唔知了
最後都冇講有冇罰返檢方

補充一點
撇除報夢一事,男主角仲話有晚訓唔著咩野虎神保護佢
隻老虎唔知點攬住佢訓
睇到呢到已經唔洗睇落去啦

國鐵會解散成今日JR除左巨債就係想打壓工會勢力

順帶一提
以下呢個case今年仲上訴緊未解決

女事角被自殺,種種証據都指向男事主
偏偏男事主又真係通過測謊
問題係測謊根本既唔成熟又唔完善
唔同地方既測謊又有唔同標準
所以上面台灣報夢case有幾條友通過測謊根本唔代表咩
再配埋當地鄉下既迷信式調查真係世界級

呢幾單嘢個規模加埋嗰時個政治環境真係好大可能係美國加日本政府某勢力要做嘢, 但我奇怪點解佢哋攪咁大單嘢嚟好似想屈日本共產黨但最尾審審下或逼逼下供都係放哂啲黨員, 第二單仲要搵個前員工非黨員嚟祭旗?? 如果真係想借大型災難嚟攪衰敵對陣營咪冇效囉 (仲好似講到共產黨俾人逼害咁添~~)

呢三單嘢俾著我係當時平民只會信唔過國鐵唔會想搭

而家日本工會勢力弱到無力
公民活動又無,似對社會死心

可惜現實係同狗鐵一樣 一路屌一路局住要搭佢

跟住落黎呢篇較短，算係比較有趣 大家可以諗下

唔知嗰時交通網絡點, 不過去遠啲嘅唔靠佢都真係冇咩選擇

最抓爆頭都係唔知三單嘢做嚟做咩...規模大, 迂迴, (我自己ff嗰個)效果唔顯著..

如果大概由個效果到摸到個原因可能攪得清點解要做壇咁嘢, 不過可能真係件事一路咁發展最尾先效果不似預期

日日返工想快手啲做完手頭上嘅野就係為左追post

完全同意，小說一篇。可能佢真係夢過D嘢去搵警察，所以報紙會有講。

期待
樓主啲整合同分析真係做得好好

15. 一億圓拾得事件(注意同三億圓被盜案係兩回事黎)

概要:
事發於80年代初4月，一名貨車司機 大貫久男 在東京都中央區銀座路邊發現一包不明物件。
裡面裝有1億圓現金，大貫先生馬上把它交到附近的警察局。由於失主沒有出現，根據舊有遺失物法，在通知期6個月後繳交失物的人就能獲得失物的全部擁有權。當時這件事哄動全城，全日本媒體都在報導這「幸運」的男人。

多虧了他們大肆報導，大貫先生的自宅收到了許多電話和信件威脅，於是他雇用了保安守衛自己的家，向公司辭了職，出入都穿上防彈背心。

自從這件事之後，4月25日被定為「拾得物日」。最後於2000年與世長辭，死因沒有對外公佈。

內容:
當時大貫先生獲得了一億圓後，馬上繳交了所得稅共3400萬圓。當時雖然受到各方威脅，但日常的晨跑亦沒有因此而放棄，只是出入都得穿著防彈背心。退休一年後，大貫先生重拾舊職，再次當上貨車司機(中左頭獎,緊係繼續返工啦)。

1989年，又有人在川崎市高津區一棵竹裡發現一億圓*，大貫更作為「拾得物評論家」被媒體邀請上台演出。

2000年12月2日與世長辭，死因沒有對外公佈，但一般以62歲的年齡又是貨車司機這種勞動性行業，大多數人相信他是普通的過勞死或者心臟/腦疾病而去世而已，沒有可疑點。

「懸」在哪:
重點是以80年代初的日本經濟環境可以說是非常低落，隨身帶著一億圓似乎不太合理，而從表面/正途是出處是無法追查，因此這筆應該是「暗黑市場」裡的金錢，或許是用來做非法買賣，黑錢等犯罪金錢，而誰會是這筆金錢的主人呢?
包著金錢的布料被警察局回收並檢驗指紋，但沒有得出確實結果。
有傳言猜是以下三個人，但這三人直至案件結束都沒有出來認領，所以原主人到底是誰，今時今日仍無法得知

1.已逝的初代社長，佐川急便株式会社的社長，光是遺產已有53億。
2.日本的政治家玉置和郎
3.日本的投資專家加藤暠

*1989年竹筒發現一億圓事件最後原主有現身，懷疑是為了逃稅所以把錢藏在竹筒內但沒想到會被人發現

真係地上執到寶 問天問地攞唔到

both可以嗎

日本人仍然係社畜，要靠新一代去改變。不過日本民族性係特別怕改變。

喺路邊執到咁大筆錢真係好危險，可能有人正在做非法交易，俾你搞喎咗，除時惹來殺身之禍。

係死心...無希望改變,所以乜 一億人口完全無可能

測謊係有得train同埋有啲人如果精神有問題咩反社會人格好似都有影響，所以真係唔準只可以用嚟參考下

真，睇戲都有教，仲要就咁dom係路邊
擺明等緊人黎接貨

日本啲獨居老人成日收埋一大筆錢喺屋企奇怪地方。死後啲後人唔知道，當垃圾丢咗。2017年就有一單。

no country for old men

香港嘅完全唔敢睇 睇完會疑神疑鬼

趕唔切 快啲追哂2先

會唔會同期有d細case係黑幫毆鬥 或者 日警查緊嘅地下交易案
(不過日警咁廢有case都唔會識link埋一齊 )

睇完碎木機碎屍嗰單，再睇返日本警察辦事，真係難怪日本咁多懸案，畀人個感覺好似草草了事咁，求其查兩查就 close file

睇完雪山, 我諗起珠穆朗瑪峰...

話說有二百幾個人死咗係珠穆朗瑪峰, 但因為屍體係嚴寒之中 (三,四營, etc) 所以都無人去清佢哋啲屍體

其實如果爬到上去, 睇返咁多個屍體, 好似閱讀左好多人嘅故事

果陣好次鬼國定唔知西藏有聖山又係寒到仆街，不過靈異成份多

邊到？ 有無link😭

正想講
啲差佬咁流 檢察官又咁狗 辯護律師真係要識查案至得

50年代尾當時中共已立國,韓戰都結束,美軍GHQ都離開日本,睇到日共勢力冇得係日本立足先放過佢地吧...

好快會跌穿一億人口..

睇#70樓畀咗links

木碎嗰單直頭係藝術品添啦

到而家仲可以出嚟選議員添

lm 樓主高汁

再留名

大力一推

想問樓主同其他巴打有無講過帝銀事件？
超級聰明嘅罪犯
可以令全部銀行職員自願飲毒藥 16人有11人當場死亡
雖然最後有拉左疑犯 但其實證據不足同有砌生豬肉feel 亦有陰謀論話係用嚟cum 731部隊

各位早晨 今日先貼呢單同香港某連鎖商有莫大關係

[經驗] 凶殺案託夢 - 第一個夢境

[經驗] 凶殺案託夢 - 第一個夢境之後

[經驗] 凶殺案託夢 - 第二個夢境

[經驗] 凶殺案託夢 - 第二個夢境之後

[經驗] 凶殺案託夢 - 第三個夢境

我覺得似係犯人見過個醫生咁做，覺得work喎而模仿犯案

呢個犯案過程都好懸疑吓喎⋯⋯

樓主會唔會講黃道十二宮殺手

未必 維基已經有好詳細果啲我都盡量唔重覆

wiki有詳細嗰D可以整個小合集自己追?

如果唔係個個係被屈真係好慘, 無喇喇坐到死為止

被屈機會好高。根本冇實質證據。

樓主 可唔可以講下呢單

thanks

其實睇得多呢啲案就會發現日本成個司法制度真係9嚟

無錯！相比香港的真係天外有天

不過呢單係成70年前，當時全世界都係咁上下。
其實只要知道法律存在嘅目的，就唔會對司法制度有太大幻想。

16. 四日市吉之島JUSCO誤認逮捕死亡事件

概要:
2004年2月在三重縣的四日市市內一家JUSCO(吉之島)發生了一宗拉錯人而致其死亡的悲慘冤案。四日市市的JUSCO四日市尾平購物中心 (現為Aeon四日市尾平購物中心)旁的ATM位置，一名抱著2-3歲幼兒的年輕女子指控一名無辜的68歲老伯是小偷，被店員和其他客人制服，被逮捕時突然身體惡化並於翌日死亡，死因為「高度壓力下形成高血壓及心律不正」，推測是被壓制時身心都受到苦痛而形成，而女子亦趁著店員和客人在制服老伯時逃走了。

內容:
案發當天，老伯是為了替孫子買倉鼠的糧食和鼠砂而去了吉之島購物，為了去支付電費等的費用所以去櫃員機提款，這時候使用櫃員機的老伯，雙手都拿滿了倉鼠的糧食和砂子。

突然間有個抱著孩子的婦女闖進來，撞了一下老伯的肩膀，開始像是搜老伯的身體一樣，然後抓住老伯的肩膀，雙方有所衝撞。婦女突然大叫一聲「有小偷!」之後三名客人進入了ATM範圍並制服了老伯，但是無論監控鏡頭或者現場都沒有人看見老伯偷東西的情況。

正好在附近處理其他偷竊事件的兩名警察來到現場，然後想塔老伯孖葉並要求增援。在20分鐘的制服期間，老伯嘔吐大作且失去意識，但警官依然壓制著他，另一個警察則去尋找那個大叫「小偷」的女人，卻沒有找到人，與增援的同伴一起回來的時候看到老伯變得不正常的樣子。

增援的同伴看到老伯的情況，把周邊圍觀的人疏散後馬上把老伯的孖葉解開並叫救護車。救護車把老伯送院治理後翌日正式宣告死亡，死因是由於高度壓力引起的高血壓和心律不正，腦部亦受到不能回復的損傷。

老伯當時手中緊緊握著了自己的提款卡，發現被折成三段，戴著眼鏡有一邊也破掉了。

事後警察局對於事情的交代就是「同事只採取了正常的制壓手段，並沒有任何過火行為」(即係你們沒有做錯到!既feel)，而當時目擊著老伯
失去意識嘔吐大作仍然壓制著他的29歲警官後來自己承認「誤認逮捕」=拉錯犯。

ATM的監控拍攝到之片段:
-老伯當時雙手都塞滿了東西
-老伯使用ATM期間，女人突然闖進來
-女人突然抓著男人的肩膀並像搜身一樣觸碰他，雙方開始有推撞
-女人大叫「有小偷!」並引來了3名客人進來ATM範圈
-截至這期間，攝錄鏡頭完全沒有拍到老伯有任何小偷行為
-大概在男人被抓著前5分鐘，女人一直躲在距離ATM 3-4米的位置，多次確認ATM的情況

大叫「有小偷」的女人的特徵:
年齡:約25-30歲
身高:約160cm
體型:偏瘦
髮型:及肩的茶色曲髮
服裝:身穿深色外套和長褲,帶有一個肩包
其他:抱著一個約2歲的孩子

伯伯好慘
個孫冇咗個爺爺

黐撚線女人

啲女人真係好撚恐怖

個女人係咪癡線架

Btw 04年嘅閉路好低清
諗諗下科技發展真係好快
08年左右第一次有部識影相嘅手提電話 嗰時覺得好勁
依家

相對班警狗咪仲仆街,嘔到無意識仲要壓住佢

叫有小偷個個女人動機係咩 有無後續

算唔算誤殺？壓死左

可疑點:
-警員一開始聲稱「是三名市民在壓制老伯的期間導致他嘔吐大作,失去意識」後來又改成「一位警官接手壓制後，另一位警員發現了老伯的異狀」
事發當時沒有人報導警方的壓制行為，反而是把之後老伯的抵抗情況很詳細地報導出來
-當時幫忙壓制老伯那3名客人，其中2名逃走了所以警方無法追查(來自警察局的公告,可信度不明)
-(一開始)不肯公佈可疑女子的照片(或者素描像)
-三重縣警察局官網沒有這宗案件的消息
-山川刑事部長表示:「從立場上女人是被害者，所以我們不會公佈她的資料」
-搜查到了第二年(2005)才肯公佈ATM拍下的女人的照片
-從監控鏡頭看到，女人一邊抱著孩子一邊非常激動地碰撞老伯，無法解釋這種行動
-正如上述所說的情況，咁大動靜在懷中的2-3歲孩子必定會受驚大喊大叫，然後引來注目，但根據報道沒有人聽到孩子的哭叫聲
-得知了事件的志願者們，曾聯署寫了一封請願信要求三重縣警方公開事件的全部資料但遭到拒絕

偷囉禁緊出黎既錢會唔會？
張相影到個女人好白 幾恐佈下

我都覺。。仲有個b

個女人係情婦/女?
隨機搵人/真傻嘅話真係冇得解

依單野根本同屈非禮一樣
女人大叫,附近嘅人一定幫手制服個男人
證實到冤枉都已經用咗你成日時間
如果撞正盲點都唔知點算

個cam話影到個女人係事發之前已經係附近周圍咁望黎望去，似係等緊水魚落搭然後過去屈佢一筆
果三個客人聽講都係好可疑，事發之前唔見哂佢地

有冇可能係惡作劇個阿伯 因之前得罪過佢
(講緊啲小事 撞到佢唔講sorry 諸如此類)
個女仔認得佢就搵佢報仇玩鳩佢
(可能佢本身淨係想整到阿伯比人捉 等佢麻煩下咁 應該都唔會諗到屈佢小偷會令到個阿伯死)

真係死於非命

JUSCO嗰單個女人真係正仆街
咁樣害死個呀伯, 動機係錢?
點解警察好似唔敢查咁? 個女人有冇咩特別背景?

嘩嘩嘩原來之前已經出左15個case
好彩今次冇又miss左
追劇最驚追美劇. 唔洗急最緊要快

抱住個B去犯案 唔太合理

有個b增加說服力 冇人會懷疑個手無寸鐵既媽媽

會唔會個女人係癲癲地果啲 好恐怖

民事訴訟:
2007年，老伯的家屬起訴警方過份使用武力而導致其死亡，要求賠償至少5700萬日圓，而三重縣警察局表現出會堅持沒有做錯的立場到底。

2010年，地方法院裁定「制壓行為超過必要的程度」承認了過激逮捕行為但不承認與其死亡有直接關係，家屬可獲賠償880萬日圓。家屬無法接受，決意再上訴。

2011年，地方法院裁定老伯是無罪的，賠償家屬的拉錯人（拘捕期一日份）賠償金12,500圓(最高)

2011年，名古屋高等法院裁定警員當時的壓制是非法且過激的，判處三重縣警察局必須賠償3,640萬圓予老伯家屬。

又係做左啲交功課野囉，以虛報罪通緝條女
但一直冇消息

女人放大圖（可能要慎點）

😑←睇極都係呢個樣

好似帶咗面具咁

但佢摸嚟摸去似係想偷阿伯嘢，之後大叫偷嘢可能想引開注意走佬

岩岩睇緊新聞見到 已破案
但破左案嘅過程有啲莫名其妙

有時真係天網恢恢 疏而不漏

「正如上述所說的情況，咁大動靜在懷中的2-3歲孩子必定會受驚大喊大叫，然後引來注目，但根據報道沒有人聽到孩子的哭叫聲」

唔通係假BB

我都有咁諗過

睇番女人張相加埋敍述真係似面具加假B喎, 又會捉緊人時走咗去嘅, 呢啲位咁肉緊都會等埋個"犯"落網先走啦

啲警察又係19嘅, 又唔搵番呢個"女人"出嚟

報道唔講BB仔喊好合理姐

睇張圖似係公仔多過bb

唔係報道特別講明冇人聽到小朋友喊聲咩

係咪本身嗰幾條友係共犯，想屈人偷野屈人錢，但冇估到警察咁快到 利申：9吹

可能係職業小倫/騙徒
透過制造混亂乘機偷野
BB係當工具咁掩人耳目用

都有機會我get錯

啱啱搵其他案件，睇到日本啲警察有問題到日版維基開左一個專門分類將警察累事既案件擺左入去

睇左咁多單case 日本警察搞破壞率真係100%

如果有巴絲打識日文肯開Post講就好

有單雖然唔係懸案，但係警方佔左案件至少40%責任，成為日警史上最大醜聞，我可能都會抽黎講下

最後個post變咗屌打日警嘅post

愈睇愈覺得日本警察好垃圾

日本警察係咪都係偽進仔？
點解做嘢會咁撚樣

live左

之前有單新聞個警狗畀人追返轉頭

睇多左日本D CASE, 好多都係警察ON9先搞到變懸案, 一早有心查既應該就解決左唔少

睇痴漢誤認都知9嚟

明明無辜都要跳軌走佬

上面報夢單野睇得好緊張

香港人真係好大壓力
少少碰撞就要殺人 仲要分屍

咁多唔肯公佈既消息 有時未必係因為政治或者牽涉大人物唔肯公佈 可能係佢地根本就癈得制 搵唔到線索

日本啲警察真係on99

不要吃兔兔

呀伯個單會唔會係熟人做
知佢心臟有事，突登刺激佢呃保險
家陣仲拎埋警察多筆錢
或者想分身家所以刺激整瓜佢

我覺得個阿嬋未必會估到啲警察咁on9，嗰阿伯攪到嘔晒白泡仲㩒住佢，而唔送佢醫院

我覺得面具女係知道呀伯嚇一嚇就瓜
因為04年日本經濟仲未走出谷底
所以借其他人手拎高額保險賠償
咁就可以順理成章話警察整死佢

加上面具女咁快失蹤，可能唔想俾人知同呀伯有關係

我個人覺得:

個女人無戴面具 (如果有, 我都唔知點講了...)

咁似面具應該純粹太低清..

04年俾到盡應該係得360-480p既畫質
加上原文冇講佢有冇戴面具

上面話冇人聽到bb喊聲 即係有訪問目擊者
如果個女人咁奇怪係街戴面具實有好深印象 新聞實會講啦
畫質差姐

世界各地有無玩降落傘,氫氣球,滑翔傘etc 啲懸疑案件?

做咩勁

平時睇柯南都覺得日本警察廢 點知原來現實都一樣咁廢

終於追曬，好感動

日本治安全靠自律

係咪睇咗香港果單失蹤案有感而發

好奇其實啲刑偵類嘅小說/漫畫響日本受歡迎嘅原因會唔會係現實中佢地啲差人太廢

唔奇 之前有套印度電影 追擊枕邊謎
女主角就係扮大肚黎博同情去達到自己目的

記得細個睇警訊
講有單失蹤人口
個呀伯坐船過海，確認左有上到船，但冇落船紀錄，但當時架船好多人搭，跳海唔會冇人知

有冇人有印象

似係顯靈

似係屈非禮

香港日本化

見到又諗翻起之前個單d警察拎頂帽來玩

個bb 係玩具都冇人知

都唔知有咩好玩

攞到一億之後要交三千幾萬税
難怪佢之後仲要番工

日本差佬廢好大原因係源自佢地既官僚文化
做多錯多 做少錯少
所以佢地有好多時選擇唔做
尤其係差佬高層大部份係所謂既精英大學出身(東大，慶應，東北...)佢地好受到日本官僚文化既塗毒，因為絕大多數考中高層都係法律系出身
仲要佢地考黎都係當打政府工有屎梗係唔係攬上身
現場大多數都係高中畢業或者普通大學出身既人
基於日本文化係絕對服從上層 廢係一定
發生大事個陣，上層指示不足啊 命令混亂啊 都係家常便飯

利伸:刑偵片知識同留學個陣同d法律系友交流得反黎既知識

早晨 就有野出請等等

樓主慢慢, 真係好好睇

成件事好似電視劇咁....

睇埋相似整容失敗/毀容後化重妝抱bb洋娃娃既痴線婆

屈鳩阿伯個單野真係完全諗唔明, 加上D警察又ON9, 個阿伯好慘

17. 惡魔之詩翻譯者被殺案

概要:
1991年7月12日，筑波大學副教授五十嵐一被發現被人用刀刺死在筑波大學筑波校區人文·社會學系A棟7層的電梯間。經過司法解剖，警方判斷死亡時間是一天以前。同時，現場發現了的O型血跡（因與五十嵐一的血型不同，警方判斷該血跡屬於兇手）和兇手留下的腳印。兇手所穿的鞋為中國制的布鞋，尺碼為27.5cm。

五十嵐一在1990年翻譯了薩爾曼·魯西迪的小說《撒旦詩篇》。而在1989年2月，因認定該書褻瀆伊斯蘭教，伊朗精神領袖賽義德·魯霍拉·霍梅尼對英國作者薩爾曼·魯西迪和出版發行的相關人士下達了死刑的教令，並取消與英國的盟約。因此，關於五十嵐一被殺事件與伊朗政府有關的討論甚囂塵上。

該案件一直真相不明，並且在15年後的2006年7月11日超過刑事追訴時效，被歸為未解決案件。雖然該案件的兇手是外國人的可能性較大，兇手逃亡海外的情況下，依舊可以追究其刑事責任。但是警方還是把作為證物保管的被害者遺物交還給了被害者親屬。

內容:
案發當日學校正值暑假，被殺害的五十嵐教授是一名熱衷於伊斯蘭教學的研究家。當時屍體的發現者為早更清潔阿姨，她目擊到五十嵐教授倒在7樓電梯間的血泊中，脖子被割傷，而教授所持的手提包亦有傷痕。

事件對當時的日本造成十分大的衝擊，普遍人認為殺人動機是五十嵐教授翻譯了被稱為惡魔之詩/撤旦詩篇之書藉，該書在1989年1月上市，在2月被認定褻瀆伊斯蘭教，伊朗精神領袖為此下達了向書籍作者及出版發行相關人士下達了死刑教令。

事件解釋:
前CIA職務肯尼斯波拉克認為案件由伊斯蘭革命衛隊負責對外，恐怖活動等的「聖城軍」執行，而選擇容易被目擊的電梯間刺殺亦是為了殺一儆百。

根據絕密調查報告揭示，案發時曾有一名在同一間大學作短期留學的孟加拉國藉留學生，該學生在教授屍體被發現的當天下午由成田機場返回自己國家，由於日府擔心影響與伊斯蘭國家的關係，因此沒有再作進一步調查。

教授的筆記:
調查過程中，在校內教授的抽屜裡發現一張猜測是被害前數周寫下的筆記，內容以日語及法語寫下與壇之浦之戰相關的四行詩。

在詩的第四行，用日語寫下了「被殺死在壇之浦」相應的地方，用法語寫著「被殺死在樓梯背面」，因此有人猜測教授可能已察覺到生命受威脅。

我覺得個龍虎武師衰貪心，一時意氣殺左人仲要貪人地隻表，佢求其去新界掉左隻錶佢應該懷疑唔到佢

犯人的身份:
犯人的真相雖仍未明，但什葉派的伊斯蘭教徒為最有力說法。原因是此案發生前不久，一位翻譯惡魔之詩意大利語版的伊朗人亦受到襲擊並受到重傷。而伊朗日報甚至對此事的報導是「對全世界伊斯蘭教徒來說都是好消息」並大肆讚頌兇手。

五十嵐教授曾表示，即使知道了霍姆尼對惡魔之詩的相關者處決後，表現平淡亦拒絕了警察局的貼身護衛，只是淡然說了句

「霍姆尼的宣言馬上到時效了」

這樣過著毫無防備的生活，也許當時他肯接受警察保護的話，就不會出事了。

暗殺團的行動:
上面提到，一名翻譯意大利語版本惡魔之詩的伊朗人受襲，全身被刀插傷，受到十分嚴重的傷害，而兩年後1993年，翻譯土耳其語的學家聚會受襲，造成至少37人死亡。

五十嵐案發三天後，伊朗駐紮在伊拉克巴格達的反政府組織收到一封聲明，表示日本那件事是暗殺團執行的。根據聲明，暗殺團由幾人組成，並為處決惡魔之詩的作者把聲明送至英國。而日本，意大利，瑞士，法國等國家亦有他們派遣的小隊。

禁口令:
與「惡魔之詩」有關而作為犯人的機率十分高的，就是那名在發現教授屍體當天下午返國的留學生。

這名留學生出身的國家是伊斯蘭教文化背景，而這事實被警方高層下達了嚴格的禁口令。對外宣稱也只有說了:「目前這階段不是我們能評論的」

據說當時警察局內部發現了十分大的激烈討論，這是開國以來最明顯的恐怖襲擊，有積極派認為應該公開所有相關的情報協助調查，亦有著重國家利益派認為不該再作調查以避免成為伊斯蘭教的敵人。

—————惡魔之詩譯者被殺案完—————

被害者-五十嵐一助教授的照片

不眠山

終於追到live,加油樓主支持你繼續

仲要花錢請保鏢、買避彈衣
啲錢應該都無乜得剩

由於日府擔心影響與伊斯蘭國家的關係，因此沒有再作進一步調查

日本人畀警察撚完仲要畀埋政府撚

儒家思想社會
平民都係賤命

政府根本無諗住查！cls

er都唔敢er，衰過嚴正指斥

感到遺憾都無

LIVE

咁樣又無啦啦死左, FILE都唔想開

其實我都係唔明
你有你信你個神 佢有佢信佢個神 人哋鍾意睇咩譯咩關佢鬼事咩

唔怕得罪講句 伊斯蘭國家真係好小家

今朝由post1睇到依家，返工一得閒就睇，終於追到live，我覺得樓主post1個類案好睇啲，比較多可靠資料，但又令人始終諗唔到一個好嘅答案，我覺得呢啲比較貼近「懸」呢個字。

留名 繼續追post

應該覺得翻譯者=幫兇
原文話個英國原作者寫既野幾乎係挑機咁制e.g.將穆罕默德果12個老婆個名用黎做佢筆下12個妓女既名，同埋好多揶揄暗諷個宗教既情節，所以個領導嬲嬲豬要買起佢地

另外好似個教授死之前做過個採訪，媒體問佢點解要翻譯，佢話佢一直都好鍾意伊斯蘭教既文化，但唔知幾時開始由一個本來健康正面，導人向善既宗教，變左做今時今日既恐怖聖戰，又挑左領導機

其實單單都好難諗到一個好既答案 就算上面單野睇落係就係幾似宗教鬥爭，但如果要深究，大可以話係用宗教轉移視線，真兇可以根本同首詩無關，純粹結怨，佢係大學教授有學生同事唔妥佢但知道佢有呢方面興趣就可以借刀殺人，有日本網民都質疑過點解警方亦只有向宗教方面調查，排除左其他動機可能性

但太多純粹唔同人估計推測，唔夠多堅料，我地再分析，比較覺得係估上估，更加容易遠離真正答案。

見到小天使單案諗起日劇crisis其中一集

官僚主義真係影響日本好深, 依啲case好睇得出

好似話就係果集既藍本黎
利申冇睇

等睇下一單

懸案真係有好大嘅思考空間 好正 多謝樓主

跟住呢單同世田谷一家既疑點有啲似，犯人係屋內飲埋野仲lur到成地都係一樣可以拉唔到人 in日本警察we trust

世田谷嗰陣睇完真係好心寒
雖然住8樓但嗰排都會閂咗廁所個窗佢

係咪食雪糕個單

世田谷係食雪糕果單
不過我貼既係第二單類似

18. 名古屋市西區市主婦殺害事件

概要:
1999年11月於愛知縣名古屋市發了一宗離奇殺人事件。住在名古屋市西區稻生町公寓內的主婦(32)，
頸部受到刀刃類刺傷致死，第一發現者為公寓的房東。經確認，案發當時正正就在被害者兩歲的兒子眼前發生 。犯人至今仍未捕獲，而被害人的丈夫仍然租住事發現場，從2013年8月起，每逢到了死者忌日(每月13號)他都會向公眾要求知情人士提供情報。

內容:
被害者死因為右頸動脈被銳利刀刃切斷而大量失血致死，推測時間為當日正午至1時左右，現場沒有遺下兇器。事發當時被害者似乎正準備清潔家居，吸塵機被留在現場的走廊上，而電視機當時亦正在播放節目。

在餐桌上有一支未曾見過的乳酸飲品，懷疑是上門推銷的產品，呢類飲品只要開洞就可以直接飲用(姐係益力多果種)，在門口前有一處懷疑是飲用後嘔吐的痕跡。根據被害人一家的習慣，一直沒有購買這種飲料，初步認為是犯人帶入的。

而根據乳酸飲品的製造編號，販賣的目標地區為距離現場東南面至少20-30米距離的西三河地區。

咁多證據咁多DNA都拉唔到人

案發時間線:
早上9時，被害者丈夫上班
早上9時半，送貨公司送來了貨品但無人簽收
早上某時(無法確認)，附近街坊表示曾聽見被害者住宅內發出與人爭執的聲音和「咚!」巨響
早上11時，被害者與兒子一起去了附近的醫院
早上11時50分回到家中
正午時分，公寓北側附屬停車場，有街坊正在打理自己的車子，在這期間他表示附近沒有見到可疑的人
下午1時，另一位街坊表示聽見被害人住宅傳出一聲巨響後，有腳步聲從樓上急速地從樓梯上下了樓
下午2時，被害者朋友曾三度於正午12時至2時期間打電話去受害者的家，但一直沒有人應答
下午2時，房東因為採了一些柿子想送給租客而來到被害者家，但沒有人回應，房東發現門沒有鎖
所以走了進去，發現從頭部一直流著血的被害者，馬上報了警。不過在這時點被害者已經死亡了約2-3小時，被害人是以大字形的趴著在房子走廊的死去。(見示意圖)

（紅色標記為現場留下的血跡）

個仔當然做緊乜？

事發當時應該差唔多lunch time
根據上面示意圖擺低左佢係廚房（可能坐緊bb凳）
同埋打漏左個仔坐係現場一直喊到收唔到聲 直至房東同警察黎左幫手先冷靜

會唔會佢老婆同人NTR老公唔知跟住因感情糾紛比人殺左？

犯人的情況:
年齡:介乎40-55歲
性別:女人
衣物:案發時身穿24cm韓國製的婦人鞋
血型: B

-犯人在案發時受了傷，曾在被害人家的廁所和附近的稻生公園廁所內有洗過血液的痕跡，估計是當時兩人發生爭執，並且傷到犯人的手。
-犯人在確認周邊的情況後，逃到距離現場500M的稻生公園裡

（圖為稻生公園）
-被害者家的2歲兒子沒有受傷，現場一切財物都沒有被盜
-案發後現場遺下了一支飲過的乳酸飲料及吐出的乳酸飲料痕跡，由於被害者一家沒有飲乳酸飲料的習慣，猜測是由犯人帶入。
-檢測血液DNA和腳印顯示犯人為血型B型的女人,穿著24CM的鞋子
-犯人負傷逃走，因此血痕由公寓到周邊的道路都有沾上，一直伸延到公園的樓梯

（紅線為犯人逃走路線）

-公園一側有一個不起眼的位置可以泊車，假如有人駕車來接走犯人幫助其逃走亦有可能（共犯論）

咁都捉唔到
廢唔廢d？

唔該曬樓主

支持！！正阿呢篇

只要犯人未試過成為疑犯，警方係唔會有佢DNA記錄，所以唔係有DNA就可以捉到。
警方亦冇權要求醫院或政府提供所有人的DNA去比對。

估計警方點廢都至少會查曬死者一家嘅熟人卦？

留名, 支持樓主

入得屋飲嘢點睇都係熟人掛

呢單都捉唔到真係講唔通.......

廢警....

有共犯幫手都唔洗要一個不起眼位置

唔起眼可能係少人流，唔容易被目擊
所以線索先會黎到公園就斷左

不過唔知點解對比美國好多case，日本好多案都明明有線索都查唔到
唔計有政治背景既案

樓主
啱啱google咗名古屋呢單case
見到Youtube有條片係TBS有個節目講呢單case
補充些少:
1）受害人間屋隻窗係可以睇到出面走廊，
而每次受害人聽到有人㩒鐘前都會望一望個窗確認先開門，
咁啫係兇手係受害人認識嘅可能性好大。

2）門口地墊有兇手橫向嘅血鞋印，證明兇手犯完案、逃走前曾經側身匿喺門後，留意有無人經過先逃走，估計兇手好細心。（佢老公而家仲keep住塊留有血痕嘅地墊 ）

3）兇手對於周遭環境、逃走路線非常熟悉，識得繞路、翻越提壩，避開目擊人群到達公園，利用公園嘅洗手水龍頭清潔身上血跡。

Link:

多謝大佬補充 我又唔夠膽睇條片了
照你咁計有機會係密謀左好耐既計畫性犯罪
第二點睇到我好撚心寒

條片唔恐怖，係好多被害人嘅生前相，睇到比較心寒
好想睇呢個節目完整版，條link得10幾分鐘內容，無頭無尾咁

死者有無得罪人？
老公同個仔無事，即係針對佢個人
咁其實唔難查阿應該

入得屋有哂計劃咁殺你
咁大仇口
過程BB喊哂有哂聲
個犯都真係幾大膽

呢單野咁多線索都捉唔到？ 定所有疑犯dna都唔match?

睇左咁多單都覺得真正痴線既係差佬

其實咁又誇張咗，剩係睇破唔到嘅案先會令大家有咁嘅感覺。等如睇球王片一樣。

睇咗另一條片(都係電視台嘅節目)
關於名古屋呢單case，又有少許補充
- 上午9：00 老公返工時聽到受害人同朋友講電話話即好快(佢老公認為係差唔多會出發嗰種好快)帶個仔去診所睇醫生，因為個仔前一日發燒（以踩單車嘅速度，由屋企去診所只需要5分鐘）
- 上午9：30 有送貨佬上門送貨，但屋內無人接收
- 上午10：20 朋友曾經打過受害人屋企電話，但無人接聽
- 上午10：40 朋友打多次電話，都係無人接聽(朋友覺得可能喺診所多人要等所以未返到屋企)
- 上午11：10 受害人同個仔到達診所睇醫生
- 上午11：40 有個住喺同一座公寓嘅人喺樓下停車場見到受害人同個仔，但受害人同個仔無同佢打招呼就上咗樓(係最後目擊受害人嘅人)
究竟上午9：00至- 上午11：10呢2個小時，受害人去咗邊，又發生咩事呢？

根據我搵果段文，係上午某個不確定既時間有街坊聽到被害者屋企有爭執同巨響，由於被害者11點左右出去11:50先返黎，照咁推斷假如證詞係真既，咁姐係9:00（老公返工後）-10:59呢段時間發生左爭執事件？然後果個人暫時走左，再係晏晝等佢地睇完症返黎先落手殺被害者？

其實dna都唔係萬能,現時淨係犯過罪嘅人會被紀錄低dna,如果犯人唔喺呢堆人入面係比對唔到

如果全個國家所有人dna都可以任警方查,應該大部分案件都可以破案,但一定會引起人民不滿(私隱任人查閱)

可能疑犯冇走到 係事主識既人
所以留係屋到等佢番黎
點知番黎之後就殺左佢

如果有人喺 9:00至10:59 某段時間聽到受害者屋企發出爭執聲音，而9:30, 10:00, 10:40受害者喺屋企無收貨、聽電話，我有兩個假設：
1. 9:00至9:30期間，兇手已經喺佢屋企，仲唔畀受害者同外界接觸
2. 抑或受害者9:30至10:40都唔喺屋企出咗去，而喺約10:40後-11:10前短短半個鐘內唔夠嘅時間同人爭執又出返去
但好似呢2個假設都好牽強
我睇嗰兩個節目，無講到有人上午聽到屋企同人發生爭執
唯一見到講呢樣嘢嘅source係wikipedia reference from “32歳主婦 刺殺される 西区のアパート 首の周り 数カ所に傷”. 中日新聞朝刊12版: p. 39. (1999年11月14日)(即係案發第二日嘅報紙)
我主張係有人聽錯，爭執聲唔係受害者屋企傳出嚟；或者根本就係接近午後或午後(受害者由診所返咗嚟)先發生嘅爭執；或者係記者嘅誤報
唔係嘅話，有好多嘢都成立唔到、比較難解釋

死者老公仲敢住係果度
個bb好慘

會洗血跡但又唔拎走枝野飲
會唔會係擾亂視線

btw 個仔好慘

啲日本警察真係

個仔依家點

等報夢搵兇手

唔排除呢個可能 果陣啲媒體應該都係知啲唔知啲咁報
我睇有個文字版分析都有你講既朋友10點幾打電話俾被害者，不過好似確認左爭執聲係存在，而佢估既可能性都係犯人曾經返過去再帶住殺意返黎殺人

至於空白既兩個鐘時間，佢估老公返左工之後，被害人即刻帶左個仔出街，會搞到11:10先到可能係中間呀仔扭計去公園玩（因為屋企同公園距離好近）所以遲左到（不過佢都有包底話個仔前晚發高燒仲去乜鬼公園）

另外補充係事發後兩日，有人報稱見到可疑男人同汽車，估計可能係兇手既共犯

另外呀仔當年講過便利店呀姨係兇手，但調查黎無果，加上兩歲小朋友既可信性太低

正常健康地長大，2014年17歲入左私校讀高中
繼續同老豆呼籲知情人提供線索

阿仔好堅強

佢係唯一嘅目擊者
可惜..

btw 樓主有無睇過韓國華城連環殺人案？
(雖然韓國off 咗topic )
呢單嘢都算係韓國一單好大嘅懸案
signal 都有翻拍

很堅強很堅強很堅強很堅強

我google下 出左新一篇先

咁個單案係完全無疑犯

點解日警咁廢,因為日本相對其他地方, 係安全, 無犯罪意識,可能佢地平時做d 扶婆婆過馬路,唔見貓狗, etc

其他地方如美國, 英國, 查案方法就經驗d (盡唔盡力就另一件事....)

唯一疑犯又真係查過既得兩歲仔指控既便利店呀姨，雖然年齡符合但其餘全部同兇手描述唔同

覺得好奇怪, 總會有D懷疑係兇手既人先岩掛?
香港個單無頭無手浮屍咁都查到出黎, 呢單咁多線索反而乜都無, 真係好難理解

大約10年前有個日本仔喺日本殺咗個英國女教師
結果警察上門拉人個陣 個犯係警察面前向大門衝咗出去 結果又整容又住荒島又打雜工
足足潛逃咗一年幾先拉到
受害者父母案發後見警察唔係好積極捉人，所以向英國傳媒講呢件事，又去埋日本搵兇手

我覺得如果唔係呢單案牽涉到國際層面，日本警方都唔會咁落力捉犯

唔係懷疑有共犯咩
咁阿仔睇到a其他人睇到b都得㗎

咁死既係自己家人 又無愧於心 冇咩好驚既
反而間屋有一齊生活既回憶喱個意義大於死者慘死係度

明明單案咁多證據 (血跡/唾液)連疑犯都得一個便利店女人, 有冇攪錯

證明香港好多天眼

今朝多野做 出慢左
跟住落黎呢篇都幾殘忍下，好在搵唔到圖 聯想下個情景都覺得好恐怖

支持樓主

妖

G持

19. 八戶市女子中學生刺殺事件

(呢篇冇乜圖但我都唔想搵 ）

概要:
1993年10月，在八戶市城下4丁目一名就讀初中二年級的女學生(14)在自家被刺殺，第一發現者為剛從
醫院下班回家的母親，門口的玻璃碎裂，碎片散落在外面。家裡沒有被盜財物的跡象，但大門口，
客廳，浴室三個地方的窗戶都沒有上鎖。

犯人從狹窄的小巷進入被害人自宅，並以極短時間(20分鐘以內)殺害了她。

正因如此，當時許多民眾認為「犯人應該馬上會被抓著了吧」(經歷左咁多case D市民仲係對警察好有信心 )最終青森縣動用了至少12萬名調查員，重要參考證人約600名，最終仍無法結案，2008年10月，殺人罪的公訴時效到達，再也沒有辦法起訴任何人。

內容:
被害人母親從醫院下班回家，發現女兒慘死在家裡的6疊間裡(姐係6張疊疊米組成既房)。現場和被發現的情況如下:

-屍體仰向，嘴巴黏著膠帶並呈張開狀態，雙手被膠帶緊縛在背後

-上身穿著學校指定的運動衫，下半身赤裸並被一個座墊遮著，但沒有被強暴過的跡象

-運動褲和內褲被放在頭部的右側

-右腳旁邊有一把自家用的廚房菜刀，但沒有血跡和指紋附在上面(不確定是否兇器)

-左頸，右小腿，左膝等幾處有被划傷的痕跡，而致命傷是心臟被刀刃貫穿大量失血而死

-大門口的玻璃門碎裂並碎片都在外面，估計是被害人想逃亡時弄破並划到上面所提的部位

-有一道從走廊衝向大門口的痕跡，估計是被害人已經逃到大門口，用膝蓋撞破門口時被犯人抓回去房間

-除了兇殺現場(睡房)外還有一處血痕在大門口和走廊附近，估計是被拖回房間的途中已經被捅中心臟

-沒有任何財物被盜的痕跡，而大門口，客廳，浴室的窗戶都沒有上鎖

個仔點解會話係個阿姨做 唔會無啦啦喎

好好睇！樓主支持你

八戶市呢單唔算殘忍，可能係我重口味。
係隨機殺人？有乜動機？

係囉, 睇落都似係識既人做, 反而疑犯得個便利店女人

我weak 仲有下文

入屋行兇都成日查唔到

有血跡+唾液+有人見到受傷女人逃走
就算冇其他證據都應該唔只一個嫌疑犯掛

呢單又幾離奇，除晒褲又冇女女女到

緊絀的行兇時間:
案發當日，被害人晚上6時回家，而母親則是23分鐘後回到家裡。因此行兇時間大約只有20分鐘以內。

雖然20分鐘殺人是很充裕，但有鄰居證明在晚上6:15-6:20聽見玻璃碎落的聲音，假設如調查員所猜測，被害人用左膝撞破了大門口，距離被害人母親回家只剩下3-8分鐘的行兇時間，據報伴隨玻璃碎落的聲音同時被害人亦大叫了一聲「救命」

可以考慮犯人是後來才給她的嘴巴黏上膠帶，但這樣又得花費一些時間。

案發當天時間線整理:

早上7:25 被害人出門上學
早上7:30 被害人弟弟出門上學，媽媽也出門並鎖好家裡門窗，乘坐客車上班。
下午2:24 上午課完結，被害人在學校打掃
下午3:30-5:30 放學後陸運社活動，在河邊上奔跑
下午5:40-5:45 與三個同學一起放學，以「今天必須早點回家啊」的理由而沒有去平時放學一起去的食店
下午5:53 在JR本八戶站前與朋友告別，自己一人回家
下午5:58 有路人確認被害人當時的家裡沒有亮燈
晚上6時正 被害人回到家中
晚上6:15-6:20 至少有16個鄰居聽見被害者家的玻璃碎裂，更伴隨了一聲「救命啊」但沒有一個人敢出去確認情況
晚上6:23 被害人母親回到家中，發現門沒有鎖，發現了慘死在房間的被害人
晚上6:25 被害人母親出去向附近鄰居求助並報警，兩分鐘後警方接報
晚上6:38左右 救援人員確認被害人正式死亡

沒有一個人敢出去確認情況

至少有16個鄰居聽見被害者家的玻璃碎裂，更伴隨了一聲「救命啊」但沒有一個人敢出去確認情況

會唔會本來想姦佢
後尾條女走佬整爆左玻璃
之後情急插死左佢
因為玻璃聲驚動左人所以走佬

但沒有一個人敢出去確認情況
呢鋪連鄰居都唔做野

16條友一人拎把野一齊出去應該制伏到條友
不過當時情況大家都唔清楚，保住條命仔緊要啲

留意下個犯既外貌都好丫
但就偏偏今次連搵人幫都冇

bystander effect
可能個個都覺得實有人會去報警 會去睇吓嘅 點知冇
跟住就

飯後update埋現場留下既犯人線索 請等等

我記得唔知邊篇文講過呢個effect
如果係街遇害而你見到有其他人路過最好指定某個人幫你，如果唔係個個都會因為呢個效應而唔救你

樓主有冇聽過夜間金庫事件
雖然冇人死冇血案 但我覺得好神奇

轉頭google下

呢個都合理解釋

奇怪
如果本身想姦個女仔, 即係佢唔知阿媽幾點返(個女仔6點返到, 阿媽6點半返, 除非佢有信心半粒鐘內成功制服個女仔姦埋再消滅證據)

既然兇手唔知阿媽幾點返, 就算錯手殺左個女仔, 又點可能好似知道有人返黎咁咁快抹晒指紋消滅晒證據？

Agger
佢話佢要早啲翻屋企，有機會兇手應該跟一排，或者知佢嘅行程 咁應該知佢阿媽幾點翻嚟，就唔會咁冒險姦佢

我覺得似係熟人所為

以「今天必須早點回家啊」的理由而沒有去平時放學一起去的食店

知道被害人會提早返屋企
又可以係被害人母親返屋企前逃走
睇黎都應該幾了解佢地嘅啲schedule
篇文冇提過父親

諗諗下可能係一早plan定要殺佢(可能係女同學？一早知佢習慣, 用某D藉口呃佢早D返屋企)
除左條褲係整到強姦未遂咁轉移警方視線？

終於都明點解柯南入面啲警察會咁廢

呢單野日本果邊覺得最詭就係行兇時間
封住女仔把口，拎刀插佢，綁佢雙手，毀滅證據加埋逃亡時間，除非好熟手/殺開人，或者好似上面主婦單野咁識得周邊啲走佬路線，如果唔係得3-8分鐘真係唔係咁易

Btw我估其實老母發現屍體果陣兇手仲未走
等老母出去搵人幫手先逃離

其實會唔會個女仔一開始就比人整暈左
個一連串既聲音同埋現場佈置都係個犯人製造出黎轉移視線?
如果佢一開始就整暈左個受害 時間會唔會足夠好多?

你岩，就算個兇手係熟悉受害者所有Timeline 都好難計埋受害者屋企人返歸既時間，同埋我估會唔會係暗戀佢既同學或者痴漢做既？

理由係因姦不遂

但係暗戀佢既同學或者痴漢(即係一個生手), 會唔會30分鐘之內做到咁多野？(迷暈+封口+綁手+殺人+消滅證據+冷靜地響阿媽返黎既時候"呢"埋再等阿媽出去求救先走)
而且痴漢既話, 既然封左口綁左手, 點解唔happy埋先殺？

BTW樓主好似話呢單案仲有下文, 可能睇埋會再有多D資料

主婦同入屋呢兩單都好多線索好大討論空間
同睇完post1麻未個單一樣感覺

如果係想要姦佢的話, 點解揀一個咁趕的時間去犯案 (死者同佢阿媽返的時間只差2X分鐘)

唔係話日本家長好少打擾青春期既細路架咩

所以咪話樓主岩，根本犯人係受害人媽媽返黎前未逃離現場。

除非佢一開始就打算先姦後殺/先殺後姦
如果唔係得半粒鐘，夠唔夠佢(1)企圖強姦(2)覺得唔可能成事(3)起殺心滅口？

會吾會係住係格離屋 咁快就走到

吾你老母

有關遺留品及目擊證言:
在遺體發現的房間旁邊的房間一座桌爐上發現以下這堆物品

-香煙殘骸，從煙屍的數量來看，估計是MILD SEVEN牌子的香煙，而被害者一家都冇人食煙

-咖啡罐，煙灰缸嘅替代品，與上同理因家裡冇人食煙所以認定是犯人的物品，另外沒有檢出到指紋
-包裝用膠帶，與封著被害者嘴巴的同一件物，由日東電工社製造。紙板色號為750號，寬度5厘米，
只有在現場附近JR本八戶站前的超市才可以買到，而且當時這種膠帶價值很高，被稱為「一日只賣一件」，因此能購入的人數非常少

可疑人物:
有目擊證人表示「有一名在案發後急步逃離現場的中年男人」

可疑車輛:
有人目擊到案發後約6:30，被害者家的斜後面(現場西側)的停車場有一輛開走的輕型車，車種是三菱出品的MINICA Toppo(1990-1993年型號)，黃色車身，車的後方玻璃有塊膠製的紅唇貼紙裝飾，後部側面有一塊白色網格飾物，這輛車曾在同年8月時未經許可泊在這裡。

(示意圖，非案中汽車）

司機是一名身穿白色薄襯衫的男人，沒有配戴領帶等的物品。事件後再沒有人看到過這輛車，因此也無法查探其持有者。同型車，在同區約有1,900台。青森警察調查了至少680台黃色的同款車。

我又手殘一下del左篇文 本身排好版入哂圖

有咁多資料都拉唔到人
係咪因為當年無乜閉路電視呀

一日賣得一卷都查唔到

被害者一家的情況:
被害人為長女，家中有雙親和兩個哥哥(上面寫錯左弟弟)，一共五口子。父親(47)當時因單身赴任*
而大多數時間都不在家裡，事發當日也不在。
最年長的哥哥(21)因工作關係而住在其他縣區，同居的只有媽媽，二哥(16)和被害人，事發當時媽媽和二哥都不在家，而家裡的鑰匙只有媽媽，二哥和被害人持有。

-事發的家是一座平房，背後有一大座廣闊的停車場。
-現場的煙頭有檢驗出唾液痕跡，理論上可驗DNA，但很可惜青森縣警察在1995年的財政報告才導入DNA鑑定技術，是日本47都道府縣中最遲既一個。(即係1995年之前係果度殺人就最安全 )

*單身赴任，日本好多公司都會派自己員工去第二個縣（多數都同總公司距離山卡啦咁遠）既分公司或者友好公司工作一段時間（幾個月甚至幾年都有，只有長假或新年會返去探下家人）

(下文仲有更多疑點補充請等等)

出一出門口睇睇，唔洗入門都得卦，六點應該都未好黑？

咁想姦佢未必需要知佢老母幾時返，話唔定可能姦到會撞到老母返呢。
同埋日本好多個案根本唔知發生咩事就好多推斷，搞到其實調查會好亂

就係話, 如果佢唔知老母幾時返, 咁又點解好似先知咁咁啱響老母返黎之前消滅晒證據, 就算好似樓主講咁老母返黎果陣兇手仲響間屋, 咁都係多2-3分鐘.

有煙即係好早已經係屋企等緊

我估條女做援交
案發當日約咗客 所以同同學講要早返屋企
之後勞資糾紛所以中年男人殺咗佢
或者玩sm時錯手殺咗佢

而個客可能上過佢屋企好多次
所以清楚知道逃走路線/可以喱係屋入面邊個位而唔俾人發現

仲要食定煙等

好可能係慣犯,做開爆格嗰類

23分鐘點交阿

咁佢個SM都好激烈下.... 玩到死者要撞門出去....

仲玩到要用刀

DNA唔可以Send去第二個懸幫手查咩？
菜刀唔可以跟據傷口黎判斷係唔係凶器咩？
咁多證據都拉唔到人

根據媒體再確認，警方一口咬定菜刀無法成為兇器，因為一絲血跡同指紋都冇

哇屌你後面啲疑點好長下 牽連甚廣，斬多幾part先出到

有機會抹走架吓嘛

連被害者嘅指紋都無？

因為如果係自家用嘅菜刀
即係凶手本來無意入黎殺人

但若然唔係凶器，又解釋唔到點解會出現菜刀
（如果連被害者嘅指紋都無）

係，呢樣就係我跟住落黎打緊既疑點之一
憑空出現既菜刀，警方都諗爆腦

確定把菜刀係被害人家用？
係嘅咁就100000%係凶器啦

判斷凶器唔係睇切口既咩？
如果被害者係「刺入」咁應該唔難判斷阿

睇有無血用指紋
成間屋無指紋係咪無凶手阿咁
日本警察

辛苦哂！等你出完再估

樓主

以下為媒體公佈的搜查內容:

關於芭蕾舞課

-被害人每周星期三都會去學習芭蕾舞，事件當日母親應該會開車送她去上課才對。

-芭蕾舞課在晚上7點開始，平時被害人都會在6點50分出門的，而媽媽平常是7點30下班，不過每逢星期三都會提早下班回家陪女兒去學芭蕾舞

-基於以上原因,其實被害人只需在6點30前回到家就可以了，亦是平時會跟朋友閒逛一下食店才回家的理由，但是案發當日非常特別，也跟朋友說了
「我今天要6點回到家哦,要是6點20前沒有待在家裡就糟糕了」

朋友有追問理由，也有說「課程不是7點才要去上嗎？」但被害人給的理由還是很含糊不清。

-警方著重兩個疑點「被害者獨自一人的時候遇到誰?」和「途中遇到家族成員或一個不會被目擊證人懷疑的人物」
-被害人今天要是去上課的話，就可以看到芭蕾舞比賽的正式禮服了

(樓豬:既然拉埋芭蕾舞落水,咁課堂上都一定有熟人/朋友,加上因為被害人死左睇唔到自己套禮服,
會唔會係有人想直頭搶埋佢個演出位,利申:FF)

關於兇器,菜刀及廚房的問題

-被害者右腳附近有一把本應放在廚房的小型菜刀，但血跡和指紋全沒有附著，無法成為兇器。

-犯人應該自備了兇器(計劃性犯罪?)警方的著眼點是「誰人何時因何目的而把廚房的小型菜刀拿出來」

-被害人回到家中，把背包放到房間裡，打開了六疊屋的燈及開啟桌爐的開關

-有猜測認為「被害者一回到家就遇到犯人，因此要跑到廚房拿刀護身」，但是廚房沒有任何爭執的痕跡，所以無法認為是被害者自己拿出菜刀，何況要逃開犯人，倒不如直接轉身開大門逃走

-亦不可能是犯人先拿了菜刀，然後施襲時馬上切換成另一兇器(樓豬:莫非有第三者偽裝現場?利申柯南FF)

-廁房裡沒有絲毫血跡，警方也想過「會不會是受傷後，被害者馬上跑到廚房拿菜刀想要自衛」(屌你咁咪同上面個point fail左 )

-終極推論:「被害人入屋時看見一個不需要防備或者認識的訪客迎接她回家之後，她在下一秒感覺到危險性，所以跑到廚房拿菜刀想護身但被犯人奪走放到一旁」但這種推論是基於被害人和犯人是認識的情況下才成立。

我估過程應該係咁，犯人制服咗死者綁住佢，死者偶然捉到機會走佬(ff: 可能犯人想強姦但好似電影橋段咁死者唔覺意踢中犯人下體)

死者因為綁住咗手開唔到門所以被迫撞門而出仲被玻璃割傷，之後犯人追上佢仲殺死死者(可能掙扎期間誤殺)，犯人拖佢返房仲想姦屍(唔係真係唔知要拖條屍返房)，可能咁啱老母返到佢先冇姦到，之後匿埋趁亂走

LIVE

多啦A夢式既屋好易比外人入侵咁

最尾果段唔譯哂了 基本上係講多次傷口分佈，同埋警方既最後整合後推論犯人係個俾人睇到樣都唔覺可疑既人物，同埋基於被害人既傷口，警方感覺似係本身有明確要傷害既地方（或其他目的甚至上面講既sm）捅落心臟應該只係為左封口，如果唔係一早就捅左

終於追到live

如果個女拎把菜刀自衛，咁菜刀上面應該有佢既指紋先係

錯了連多啦A夢果種都唔係，事發間屋係一座只得一層既平房

wa 可能就係想被害人做芭蕾舞既動作

可能係教練wo

受害人似乎係認識兇手喎

被害人應該認識兇手

但兇手應該係有預謀的，用非法手段潛入屋 (因為到5點58分間屋都係黑的，冇開燈)

所以被害人6點返入屋見到佢好驚想逃走但唔成功，然後被殺

Agree

其實冇開燈唔代表間屋冇人
亦都有可能係犯人埋伏喺間屋入面等佢番黎
其實有冇個女仔嘅交往紀錄
有冇可能係感情糾紛

From其他新聞搜查同日本網民:
15年後的2008年，事件馬上迎來公訴時效前有媒體再度報道。

關於搜查的終點:
警方把現場周邊的同級生，學校關聯者，有的沒的對象都進行了深入調查，審問了跟被害人認識或有關的600名對象或朋友。另外又調查了縣內有性犯罪或者行為不檢點紀錄的1,800人。

但是，仍然無法獲得有用的資訊。

死者遺屬向媒體透露「我們的心情與15年前一樣」，「我們把一切都交給了警方處理，亦不充許談論有關的事件」。

「至今仍深深記著現場的情況，我們無法搞懂真正的犯人和其目的，但直到最後一刻我們仍會努力搜查的。」前警員幹部表示。

日本連登仔認為:
「犯人是南韓人吧」(基於民族同北韓人拐帶日本人既問題，經常有日本既鍵盤戰士無論咩案都話關韓國人事）
「當地是封閉的鄉下，說不定是那裡的惡霸做的。」
「用現今的技術重新鑑定那堆證物不就得了？」
「學校的同學幹的吧，因為有監護人會保護自己的子女而說謊的啊」
「這種殘忍的事件根本不應該給他設立公訴時效，即使知道了犯人亦無法定他的罪」

點解抹走菜刀上嘅血同指紋後要放返喺死者腳邊？

嗰個時間：老公做緊社畜，學生正在部活，留喺屋企多數係老弱婦孺

喺出面大叫一聲好吖，起碼嚇一嚇個兇手都好

所以其實無論果邊傳媒或警方推論，我覺得太先入為主，正如屋企無燈就講到佢一定唔係屋咁

但其實日式屋要潛唔係話好難，佢只要開左一個窗就已經可以好似之前日本冚家剷果單咁(唔記得名，叫小田谷？)

咪係囉，雖然佢當初話屋無燈所以推斷無人係正常，但覺得好肯定咁排除其他可能就唔太可以

出去睇一睇，唔洗行入屋，都起碼叫有可能封左啲大路先
不過咁急可能都無咩用

啱阿
利申 讀psy 對呢啲好有興趣 樓主加油

Agree
同埋有冇可能係有人約死者，叫佢6:20前返屋企
但點知入到屋發現係第二個人黎呢？

咁如果佢真係6:20到嘅話，佢媽媽6:30左右翻到，得十分鐘行事 點會俾自己咁少時間殺人吖

會唔會係約咗速遞

似係遇到親戚
總之一定係受害人認識嘅人...

其實我寫緊果陣諗有冇機會係二哥 家庭成員=冇戒心，但動機不明，其他人都有不在場證據，二哥既好似冇點詳細講

如果係二哥唔會揀星期三落手啦 時間上咁緊密

好正！！多謝巴打分享 第一次日日追 post

搵唔到佢個幾日同過咩人講過計/電話咩？

佢突然話要早走，一定同呢件事有關

1993年手機仲係好貴，普通家庭唔會有，高中生更冇可能。

世田谷

其實屋企後面就係停車場風水黎講真係唔係咁好

我都有同感，我覺得家人比較熟悉受害者嘅生活，同比較熟悉屋企環境先咁易潛到入去

正啊 追到live
樓豬啲小標題好正

日本連登仔

兇手同被害人係認識/好親近 一早約好要被害人早返屋企
兇手一早等緊被害人（食大量煙/約咗被害人早返）
現場把刀可能係用嚟偽裝？兇手應該自己帶走咗兇器
樓上有巴打話係援交 我覺得合理 (兇手同被害人一早認識，有一定經濟能力（中年/有車/買貴膠紙）
可能係金錢糾紛（兇手被被害人屈強姦 要求錢之類）所以起先突然殺心殺被害人？
利申：FF 有錯屌細力啲

用廿三分鐘援交？

我諗法係嗰日約喺屋企可能係講數

但好似無乜證據顯示佢援交 佢平時放學都會同同學去餐廳(?) 之後先去學芭蕾舞 或者番屋企 如果做開援交應該有d日子放咗學都會早走 唔止係案發當日
(其實都係ff出嚟)

因為中年有錢佬同學生妹 我先聯想到呢種關係
有可能係放假/夜晚先見面 ?

點會聯想到援交？
有錢佬點會去人地屋企

就算金錢問題都唔會去女家屋企傾啦

錢解決到嘅問題點會殺人咁大風險

我點想像都想像唔到同援交有乜關係

條on9覺得係女人都係雞黎

我覺得要判斷被害人同凶手本身識唔識
就要睇佢用咩方式入屋

如果佢爬入屋，咁佢地認識嘅機率就比較低

再黎就係自家用菜刀係咪凶器
黎判斷凶手係咪有預謀要殺人

假如凶手係爬入屋而菜刀又係凶器

我推測凶手類似某變態佬入屋強姦(有預謀）
條女就逃走爆玻璃求救
情急下殺左條女

而菜刀同煙

應該係凶手入屋，開窗食煙（窗口老母出門已鎖，案發後變無鎖）
被害人返黎放低書包後，發覺有煙味，就拎刀防身
點知比凶手制服左

至於被害人點解返屋企就係最大疑點

利申：純FF

如果係2哥就唔駛潛入去啦... 自己開門就好

其實我有諗過會唔會兇手係多過1人 (即2哥+1個中年男子)

因為10分鐘內KO 1個人+清理現場, 唔覺得1個人可以做哂咁多野

可能唔想比人見到佢(利申：9估) 不過根據受害者嘅講法，佢應該知道有人喺屋企等緊佢

我買咗件好性感嘅泳衣呀

我就估唔會係熟人，星期三阿媽正常6：30返到，得半個鐘時間咁緊湊，而其他日子阿媽7：30先返，我係熟人要落手都搵日阿媽遲啲返而阿女咁啱早返到嘅日子，多啲時間方便銷毀證據嘛

有冇可能係有男朋友約咗上去搞野，條仔想玩束縛play先用膠帶黏住對手，然後條女同意嘅，但係見到佢攞刀就淆咗底，就叫救命，條仔先封埋佢口。

條仔堅持用刀係條女度𠝹痕，有精神問題嘅做呢啲野唔其 條女反抗錯殺咗佢，然後就帶住類似手套嘅野食煙冷靜，再清潔把刀，點知老母返到，佢襯老母去求救就走佬

但係呢個要佢地唔知老母幾時返屋企先做到，如果係咁，佢條仔就係個中年男子都可以

申利：純ff

星期三阿媽6：30返帶佢上芭蕾舞，條女差唔多六點返到，得半個鐘時間你會唔會叫條仔上嚟玩sm扑嘢?

唔好av上腦啦好嗎
果個年代學生多數冇手機冇電腦 邊得黎咁多性資訊阿 最多咪買下寫真咸書睇
屌明明講緊懸崖一班淫蟲出黎話人又援交又sm

今朝比較忙，新章應該飯後先出到
不過見大家仲好熱烈討論緊呢篇 巧滾動

不過呢篇無樓主講咁恐怖

睇左咁多，發覺日本好多懸案係因為警察廢
而唔係凶手有幾高明

家人+犯人都有機會，可能甚至2哥帶個犯入屋，即使有人目擊到都只會覺得係朋友或長輩，暫時冇一個確實既說法講犯人係點樣入屋，從旁邊小巷爬入黎既應該係推測，因為之後都有分析到邊個有屋企鎖匙，姐係警方都保留犯人有機會係從正門入屋既可能性

係離奇囉 恐怖係聯想到個慘死既情況會好寒姐，15年後果篇個前警察都有講當時個場景刻左係個腦裡面抹唔去，好驚見到圖

被害人早啲返屋企，會唔會係純粹因為知道呀媽會早返車佢去上芭蕾舞堂？費事遲咗返去要呀媽等

每個星期三都要去上堂，唯獨今次早到連啲fd都問佢做乜早咁多，乜唔係6點半左右返到屋企就得咩，但被害人答得好模糊，淨係話要6:00-6:20前留係屋企

不過考慮到媒體講「當日係發表芭蕾舞大賽禮服既重要日子」亦唔排除被害人想早啲去準備，但咁就冇咩必要隱瞞啲朋友掛 利申9UP

八戶市都有單係老豆殺左屋企人
同埋有單

睇完啲討論 我以為入左AV POST

我講我睇法姐 唔啱聽唔駛話我on9嘅

覺得除褲同把刀都係犯人殺左女仔之後做出黎擾亂視線
想老強竟然連爭扎痕跡都無
老強正常係捉實左佢但又比佢走到去門口

9估
女仔番到屋企無為意直接番房放書包
犯人聽到佢番到 匿埋部佢
點知比女仔發現即刻衝出門口

我都睇過，八戶市好多案，唔知係咪真係同上面講
未有完善既檢驗技術之前可以瘋狂殺人
同公海一樣

屌, 即刻諗起陳金城

其實90年代日本青少年已經開始有call機/手機，援交已經盛行

催眠搵番當時個記憶 應該即刻破案

點解咁多人咁肯定凶手有清理現場？樓主d資料好似冇講（睇漏請細力屌）因為現場冇指紋？我比較偏向凶手有帶手套，如果有時間咁細心清理現場，冇理由會漏低包煙。

另外，凶手應該唔係有預謀殺人/唔知屋企人習慣，否則安排係得廿分鐘既時間殺人實在唔合理

我覺得諗得太複雜
早返可能只係因為想確保自己今日唔會遲到去睇裙
個犯可能係踩左好多次點知道佢屋企6:30前都唔會有人
點知今日個女仔忽然返左黎 糾纏下唔小心殺左佢
可能好多巧合搞到變左懸案(?)

原文冇寫有冇銷毀，全屋冇指紋反應，血都係得被害人因傷流出，兇器記得帶走但冇帶走煙灰缸呢啲野亦可以係上面巴打講既偽裝現場

想知有冇d真-解決左超耐既懸案
好想知點解會當時解決唔到要等好多年後先知結果
dna/原兇自白個d除外

我都覺得個犯係一早就係屋入面, 知道呢家人平時6點半前都無人
但可能個女仔突然早左返(平時6點半, 而家6點就返左), 俾個女仔撞破左就殺左佢再即刻走佬
至於點解個女仔要早返屋企其實可能係完全唔關事, 例如上面咁講想早D返去廢事遲到, 又或者再無聊D想返去睇電視之類

除了兇殺現場(睡房)外還有一處血痕在大門口和走廊附近，估計是被拖回房間的途中已經被捅中心臟

時間順序:
捅中心臟 -> 封口綁手

點解捅左心臟一刀都仲要封口綁手?

混淆視線

插中未必即死，或者仲出到聲

有時睇落其實可能係單純啲咁殺人

大哥？無人提？
其他縣工作，熟人，熟路。
可能返屋企偷嘢，唔知做乜比個妹撞破，情急下整死個妹。而點解走到，係因為阿媽保佢。

但警察應該查過嘅 又唔知其他縣係幾遠

定係舞蹈班嘅同學？
一早睇佢唔順眼但又唔講
日本人咁虛偽，掩飾到好好朋友咁
再約埋話案發當日一齊去睇演出舞衣
純FF

但咁又解釋唔到中年男人

個動機太...

比個妹撞破最多話返黎拎野
加上佢屋企應該唔算有錢（鄉下地方？）
同埋呢單似有預謀犯案（凶器/時間/手法）
用現場證據都無指向係屋企人（煙頭）

好似話無財物損失喎，如果佢一早知六點半前無人，點解要咁「紋」六點先走入去偷嘢？

無話6點先走入去, 6點前無人既講法係基於D人話無開燈, 唔代表入面真係無人
可能諗住整埋D野6點半前就閃, 但個女仔提早返黎撞破左之類

6點前走入去又無財物損失，除非係變態佬偷底褲嗰啲，唔係我諗唔到其他可能性係match你個推論

證據點睇都唔似劫財
以佢手法（無指紋無凶器）
一般好少會6點都未走
加上賊人好少會帶凶器打劫
亦無必要殺人（偷竊同殺人兩條罪差太多）

其實會唔會係我地諗太多，其實係單純隨機殺人

可入屋未必隨機？

隨機嘅話，受害者應該會反抗？
同埋應該入唔到屋企至係

唔好意思大佬們臨收工先出新章

20. 三重縣女子高生失蹤案

概要:
1997年6月13日松阪工業高校三年級的北山結子(17)在兼職打工後前往朋友家中溫習的路上失蹤。
事件中有電話記錄，嫌疑犯等，但最終依然無法破案。

內容:
北山小姐在兼職結束後(約8點)，曾在附近的公共電話打過給朋友(公共電話通話記錄)，在那之後就連人帶自己的單車朝著朋友家的方向失蹤。

6月14日凌晨12點，等待北山的朋友給北山家打了電話問道「結子她還沒有來啊是怎麼了嗎?」
於是家人就在附近搜索但無果，凌晨2點左右報警。北山的朋友們都用call機給北山傳了訊息，並輸入了自家的聯絡電話。

但是考慮到有可能會被捲入奇怪的事件，最好還是不要暴露自家的電話比較好，因此輸入途中她們只把訊息傳了過去。
然而，其中還是有一個朋友在傳訊息時輸入了自己家的電話。

兩天後，那個把自己家電話跟訊息一起傳出去的朋友一直收到奇怪的電話。最初是無聲電話，之後有一把男人的聲音說:
「我把北山送到車站然後與她揮別了」

男子說自己手上拿著北山的call機，原因是他借了5萬圓給北山，而北山以此作為抵押。而且還說了一句「可以讓你見見她啊」的說話。

6月25日晚上，男子打來了電話說:
「想要回她的call機就來拿啊」
於是該名朋友和媽媽一起在指定交收的巴士站找到了北山的call機，但本應掛在上面的Hello Kitty金屬鎖匙扣卻消失了。鎖匙扣上有個鈴鐺，以證明是年輕女子的持有物，感覺像是有什麼原因而被被人故意拆走。

呢個就似金錢糾紛啦

其實個男人無咩必要還個call機

交收call機個d無報警

直頭無必要打俾個朋友添啦其實

又無咩特別嘢講低

定係純粹玩人？

咁都捉唔到

咁奇怪既,,,,
仲有冇後縝??

除非賣佢豬仔，唔係捉走佢無咩作用

5萬yen踩上屋企追好過啦

「我把北山送到車站然後與她揮別了」
賣豬仔feel 不過應該唔係

或者拐帶去鄰國做奴隸

似係連環殺手/變態fan。

「我把北山送到車站然後與她揮別了」<=對死者有自己幻想既感情。

拎鎖匙扣<=拎trophy

有借過錢俾死者，咁係身邊既變態迷戀fan喇

兩天後晚上8時左右，男子打來了電話說:
「已經拿回call機了嗎?」
這通電話被警方反追蹤，發現是在公共電話前一名自稱是在露天商場幫忙的無業男子(40)。

電話的聲紋與這名男一致，搜身時發現口袋中有一塊白底藍色印花嘅手巾仔，家人認定是北山的持有物，因而逮捕了這名男子。

逮捕時男子手上戴著手套，但在該月炎夏的季節來說這是非常不自然的。

經調查後，男子是一名有婦女暴行前科並在過去曾服役12年的人物。警方在一輛小型客貨車上發現北山所持的物品「漢和字典」及採集了100條毛髮與纖維樣本。男子平日就在同一市區內每周使用一次加油站，但證據顯示他曾在6月12日，15日及17日頻繁地給車子加油。

另外，車上還有一張6月13日由伊勢市內的收費公路「伊勢二見鳥羽綫」發出的收據。

但是最終依舊沒有北山的行蹤消息，由於沒有進一步的證據，男子於7月18日被釋放，至今仍未找到北山小姐的單車及上學用的斜包。

咁都做唔到野

咁都放人

其實d證據都夠哂直接⋯

捉到個犯，搵唔到被害人→放返個犯
日本警察世界第一on9

就咁睇呢單野搞唔掂真係說不過去，唔好同我講佢係皇親國戚定又邊條契弟玩證物

睇睇下好似睇緊日本警察on9合集

可能個男人一直留係個call機附近
如果個朋友係一個人黎拎
就捉埋個朋友

用call機引多個女仔出黎咋

日本警察係垃圾

好彩佢阿媽有陪佢去拎

我反而覺得兇手想制造二重假象，第一拎把菜刀當兇器，第二突登㨂星期三令人唔懷疑係佢嘅熟人做

世界各地懸案 > 線索少 冇物證 冇人證
日本懸案 > 有線索 有目擊證人 有相關物證

佢咁揀都要搏架喎

我諗係有同謀同埋有策劃過

如果係咁都好高智能犯罪feel，抵佢走得甩

睇尼個PO突登SEARCH日本警察，心諗咁多尼D案，點會得閒，雖則話相隔廿年

日本既謀殺犯比率低，好大機會係因為好少謀殺案被定罪

個個犯都放走哂

呢個的確令案件成為懸案既間接原因

世界各地懸案緝兇的最大困難：冇乜線索
日本懸案緝兇的最大困難：日本警察

稅金小偷

睇到好嬲 有咩理由放人？
架車有晒女仔頭髮，個人物件

失蹤單野 我估個應該就係拉到果條友

而佢還返call機原因可能係想引埋另外知情既人出嚟殺害
但好彩有老母陪住出嚟 落唔到手（個犯係附近望住個朋友拎返call機）

而事後再次打電話比朋友 我估係因為想確認拎到個call機既係咪真係北山個朋友 （因為當年係用公共電話打比事主 ， 唔知執返call機果個係咪佢既target)
可能之後再想部署行動，但警察拉左佢 先中斷左佢計劃 ， 之後見件事揚左 又冇證據拉佢 就唔再搞咁多野

呢單真心痴撚線，咁都放人

借咗錢比北山點解要送佢去車站

咁都放人？ 唔撚係掛

睇多幾單終於明之前有巴打話日本警察有幾廢 ,呢單直頭捉到鹿都唔識脫角,用下陰招chok下個犯,明知好大機會拉到真兇,其實可以用其他手段迫攻做下衰人都好過就咁放走個犯,日本黑警真係亂尻咁黎

可能係大話，犯得事好難相信佢會講真話

咁就放走佢?
佢架車有咁多個女仔既野
個犯有無交代清楚原因?

有時單純地相信一啲推論

同埋上面有巴打講過，日本係有罪推論，費時就咁就告，人地打唔甩，咁好多個案其實都入硬

見到日本啲網民討論呢單案嘅時候都係咁插三重縣嘅警察幾咁無能，該縣經常發生懸案、誤捕等嘅事件（其中一單樓主都有post過：四日市吉之島誤認逮捕死亡事件 ）
以下係2016年日本各縣嘅警察能力統計資料：

三重縣排喺47個都道府縣嘅第46位(最低位者則最差)
但我覺得全日本啲警察整體都幾廢

經調查後，男子是一名有婦女暴行前科並在過去曾服役12年的人物。警方在一輛小型客貨車上發現北山所持的物品「漢和字典」及採集了100條毛髮與纖維樣本。男子平日就在同一市區內每周使用一次加油站，但證據顯示他曾在6月12日，15日及17日頻繁地給車子加油。

樓主，依度寫得唔清楚，d毛鬚同纖維樣本証實左係死者既？

見大家對呢單case都幾黑人問號，我再補充多少少岩岩search既其他資訊

-北山打工的地方是補習社

-北山最初向朋友打電話的內容是「剛打完工了再10分鐘左右我就到了」通話時間20:30，但朋友23:00才打去北山家

-男子對call機持有的說法完整版「我把北山送到車站前，但她身上沒有錢，所以我借她5萬，她以call機作抵押保證之後會還我錢」

-男子車上的證物：北山的字典，北山與朋友的聯絡簿，北山的頭髮（約200條），北山身體上的纖維片

-有人曾目擊到男子的車輛在北山失去聯絡後泊在公共電話亭附近
-北山的朋友說北山跟她們曾表示有輛白色客貨車老是在她附近轉來轉去，感覺很可怕

證據咁齊全都可以放人

點解會有200條頭髮

掙扎嘅時候扯甩

日本警察廢撚到

個男子同北山本身係識? 如果唔係點會上佢車

警方推論係北山收線下一秒就俾男子扑暈左，連人帶單車搬左上客貨車，畢竟借錢果啲只不過係片面之詞，借據都冇張，up乜都得

可以讓你見見她啊<<E一句係邊個講??

果陣冇CCTVB真係吹唔漲
如果佢唔打番黎 其實真係唔會搵到佢

男人講

6點23分番到屋企果單

我覺得係2哥既同學
大家都知, 日本學校蝦人既情況好嚴重
可能係知佢有個妹, 想搞人 迫佢番屋企

2哥同妹講, 叫佢6點番屋企 希望有20分鐘發生事件, 啊媽630番到黎就會係救兵
啊妹信左就6點番去
同學就食煙係屋企等, 唔開燈係引啊妹深入屋企 而且正常日本人番到屋企會大叫我番黎
無人係屋企(無燈)就唔會?

同學想搞啊妹, 整左手之後啊哥囉左刀出黎想保護妹, 妹就沖出去想走
點知同學殺左妹, 哥都怕上身就話30分有人番黎, 馬上走人

唔排除老母係保護個仔唔推佢出黎, 正常人睇時間多數以5分鐘做單位
6點23分依D單丁時間, 就算你睇左錶都唔會咁肯定啦
唔排除時間上講早左, 令D人覺得佢番唔切屋企,

wa...e句勁可疑,,,

有咁多證物都放走個男人，成件事痴撚線

個男人有冇解釋點解佢咁講

果陣5萬蚊好大金額
似個傻犯捉完條女（賣豬仔？）
仲傻到想屈返5萬蚊（話借左比佢）
之後比人拉左
點知警察放佢走..
（因為證據好明顯，個犯亦唔似老手）

個男人部客貨車係咪都係白色？
其實係個男人架車到搵到咁多北山嘅野
警察都可以將個男人拉黎當嫌疑犯調查啦
證據不足唔可以出搜查令查埋佢屋企架咩
真係天下警犬一樣黑

北山的朋友說北山跟她們曾表示有輛白色客貨車老是在她附近轉來轉去，感覺很可怕

顯然犯人一早鎖定咗目標，跟蹤北山，了解完佢嘅日常時間表再揀個好時機落手。
點解揀北山落手呢，我推測（假設疑犯就是犯人）：
第一：北山比較細粒(得150CM左右)，容易下手；
第二：據網上資料所得，北山打工嘅地點係齋宮，google map完發現無論係齋宮、定成個明和町都好強鄉下感，人流好少；
第三：北山打工完結時間為下午8點幾，對於日本嘅鄉下地方，下午8點幾呢個入夜時間無乜人；
第四：據網上資料所得，疑犯曾經試過用車撞跌踩單車嘅女性，對女性實施強姦之後搶奪金飾。而疑犯鎖定北山，係因為北山會踩單車移動，疑犯想用同樣方式再次犯罪。
Reference:

但係我對於疑犯點解要搞場大龍鳳無咩頭緒

柯南

最近香港個條友

寫實漫畫

香港黑警還黑警 打擊嚴重罪案都仲叫認認真真
日本果班睇到眼火爆

睇完呢 如果夜晚自己係屋企都驚驚地
特別係住村屋
會ff有變態佬潛入屋

加油

根本所有證據都指向個男人 而同時個男人冇任何實則證據去証明自己清白都可以放人

好痴線 架車有晒北山啲個人物品 講緊嘅系200條頭髮 好人好者冇咩事點會係唔識嘅人嘅車有咁多頭髮 北山rip 應該遇到變態 將佢姦左

支持以色列打柒班中東佬
六日戰爭

因為日警顧慮到有罪推定同入罪率？所以想做到straight proof?所以先未100%都唔搞

無係應該去搵
起碼查吓佢屋企同嗰幾日去過嘅地方
案發時佢喺邊

證明唔到有罪都要說服到人點解咁都唔告

有冇興趣講下谷川岳空吊遺體 雖然唔算係懸案 但真係一場新聞界既大龍鳳

怕煩怕畀人屌？等陣定罪率太高
結果儒家思想推到去極端加唔做唔錯官僚主義

如果以香港咁，如果落案告咪司法程序打囉，咁做睇大家proof到幾多。
控方要beyond all doubt，咁樣就應該少啲因呢種諗法而出現嘅on9查案方式。
同埋如果睇番樓主分享嘅case，日方好多時將平常推論擺入去，即係好似屋企無燈就無人咁

北山啲單咁都可以放人,真係街坊福利會都好過佢

受害者家屬如果係美國佬應該以暴易暴算
而家咁都幾慘，都90%知邊個做

日本警察極醜惡

愈睇愈唔懸，只係睇到啲警察係幾咁廢😂

睇埋世田谷果單，連啲隔離鄰社都on99

疑點利益歸於被告呀

你見d人信奧姆真理教都知日本人好on9

無罪推定原則亦要求控方所提出的所有證據均達到無合理疑點準則(beyond reasonable doubt)方可以將被告定罪；否則，在疑點利益（benefit of doubt）歸於被告的原則下（另一由無罪推定原則延申出來的原則），被告會被判處無罪。

上述有邊個疑點唔係指向被告？

但之前有大講過日本係有罪推定？所以唔告係反而有其他考量？

搵唔到受害者已經係一個足夠大既疑點啦
車上有佢d 嘢只係代表有接觸過，唔代表佢導致受害者失蹤

以香港為例，早幾年bb 車扮有bb 單野，由於搵唔到條屍，所以都落唔到謀殺charge，頂盡charge 左個阿媽非法處理屍體

當然上面有人話日本原來係有罪假定就唔同講法

一係就亂鳩屈人（御殿場果單）
一係就亂鳩放人（樓上果單）
一係拉唔撚到人（前幾單）

日本警察世界第一

好似有d道理
可能因為追得太多po
先入為主咁認為「日本警察=做唔到野」

世田谷嗰單附近都無乜鄰居了，搬得7788

補多句，香港bb 單嘢係個阿媽自爆先落到非法處理屍體
如果佢唔係自爆的話香港警察都無佢符，一樣要放佢個情況同呢度一樣

而我相信即使係有罪假定都好，辯方喺呢個場景都容易打得甩

好撚奇怪，有啲就屈到坐幾十碌，有啲就有曬證據都放人

真係巴閉 幾時有香港警察犯事得分表

我覺得其中一個重點係，根據受害者回應同學一齊去食野既請求，佢好似唔多想講咁，但又講明620之前要返到去，證明呢個「約會」唔係好見得光
我個人大膽猜測係 佢可能上網約左人出來玩（可能真係類似sm既野, whatever），但到見面時先察覺對方唔對路 想自衛，亦符合左 終極推論所指既 入到屋發現對方危險，想逃走但已太遲。

香港行三屍鬼嗰套先至係咁，日本好似係要你舉證自己無罪。

完全正確，其實冇證明個女仔死咗，又搵唔到個女仔，又搵唔到女仔嘅血漬，係唔夠料入佢。日本定罪率高係因為唔夠信心入罪就唔告。（強姦、me too 除外)

風化案全世界都係只要有女人指控，就好易入罪。除非你有極有力證據證明自己無辜。御殿場嗰單就離譜D，不過係控方同裁判官嘅問題。

明知六點半要出去上堂，約人玩十分鐘sm？
可唔可以唔好滿腦子都覺得女人係雞呀？

會唔會係佢開始覺得呢班朋友悶，所以唔想同佢地hang out，咪求奇話要早d 走
咁人地問既時候唔通直接答「你地好悶」？
緊係會支支吾吾啦

推！出文

今日出左去加睇子華神 未必有時間出新文
不過會照search定聽日出
大家有啲想分享既case歡迎轉貼黎討論下

我以為自己睇緊日本警察on9查案錄 咁證據都拉唔到人，廢到 一路睇都好驚，最後開左不載入圖片就安心睇了

辛苦晒

樓主enjoy 一下假期啦

好好enjoy下啦

有冇記錄講低個疑兇點解釋佢架車搵到死者啲物品？

呢單案最大問題係只得環境證供
疑犯仲要主動提供自己有同個女仔接觸
表面上（或實際上）無刻意隱瞞對自己嘅不利證據
警察最多只係可以查到疑犯嗰幾日去咗邊
但一日未搵到個女仔
連佢係咪死咗都無法確認
始終唔可以排除佢自己想離家出走唔想人家人朋友搵到佢
如果只得樓主所講嘅證據
的確好難作出檢控
因為連控告嘅罪名都無法確立

yes，所以呢單實際上日警唔係廢，而係基於公義先要放佢

香港其實都有單類似案件，當然法制唔同唔能夠直接比較，但都可以做個參考，最後入罪都只係因為被告自爆

四川女子秦嘉儀，6年前一天回到她於淘大花園的寓所後失踪，惟種種跡象顯示她已不在人世。警方調查後認為秦的已婚男友陳文深最大嫌疑，在無屍體、無法證、無目擊證人的情況下，控方只能以環境證據推論陳謀殺了秦。惟這個近乎是「不可能的任務」，在第一次審訊中，陪審團退庭僅兩小時，便一致裁定陳謀殺罪成。

翻查資料，這宗「無屍命案」2年前首次審訊時，任職證券公司董事的被告陳文深，不但否認謀殺秦，更稱2011年10月6日離開單位時，秦仍在人世，他數天後他再回單位取物品，發現秦已不在，他相信秦已搬走，便找人清空單位，並堅稱：「我無殺過人。」

控方根據閉路電視記錄，發現秦當日下午回家後，陳亦在同到過該大廈，陳曾離開並購買保鮮紙等物品再折返，翌日陳早上再到單位，用手推車搬走一個尼龍袋，之後根據陳停車記錄，陳曾到將軍澳及西貢，然後光顧了洗車公司。此外，陳在搬走該尼龍袋後，有叫裝修工人清空單位，搬走所有秦的物品。而秦亦沒有再出現。

控方憑這些證據推論事發過程，指陳當晚在單位殺死秦後，即下樓購買處理屍體的用品，翌日用尼龍袋運走秦的遺體，並棄屍西貢或將軍澳，之後他以洗車及清空單位以毀屍滅跡。

辯方當時亦集中攻擊控方案情「純屬猜測」，無直接證據如血漬及兇器證明被告殺人，更大膽指出秦患有嚴重抑鬱症，自殺風險很高，她可能刻意在無人察覺下返回內地，甚至決意自盡，並強調「疑點利益歸於被告」的原則下，應判被告謀殺脫罪。惟全男班陪審團當年僅商議了2小時，便一致裁定被告謀殺罪成。

陳不服裁決，曾提出上訴，上訴庭指原審法官在指引陪審團時犯錯，指原審官在引導陪審團時，未有提及只有在唯一合理推論下，才可對被告作出對被告不利的推論。從而裁定陳上訴得直，案件遂排期重審。

一直堅稱沒有殺人的陳，重審時卻突表示想承認誤殺罪，惟不獲控方接受。他在自辯時，主動「補充」案件中的這片「空白」，自揭當日上門找秦談分手，卻遭秦掌摑和踢下體，他為保護自己卻意外壓死了秦，

陳亦首度透露如何處理屍體，情況與控方憑證據的推論相似，他先用則買保鮮紙回單位包裹屍體，再塞入尼龍袋，然後駕車運走屍體，輾轉下棄屍在西貢附近村屋的垃圾收集車。他也承認利用秦的手機，故佈疑陣，製造她仍然在生的假象，惟忘了公司電話有錄音，又沒有關掉秦的手機，令錄音中留下秦電話的鈴聲。

雖然在重審時，控方未能提出更多新證供，但被告選擇說出事發經過，他在庭上曾聲淚俱下地解釋，這案令他失去家庭和事業，現已「無哂包袱」，決心道出真相，還死者一個公道。究竟這只是被告「盡地一鋪」搏取一個較輕的罪名，還是他良心發現後終決定說因由，謎底只有被告心知。但無論如何，秦嘉儀離奇消失之謎終於解開，屍首下落亦有個交待，可算為這宗歷時7年的「無屍命案」劃上句號。

thanks
其實我唔太能夠幻想有罪假定係點，始終讀同做左咁多年都係用無罪假定

例如以你post 呢段新聞咁，即使喺有罪假定下，辯方應該都唔難打
始終無屍體，defence 只要打話被告無殺人，無凶器，已經可以打得甩

或者喺有罪假定下，唔想輸左影響定罪率？

政治上可能會有咁既考慮
但係法治上又應該會當有足夠証據下已經會起訴左先

因為上面有人都講過日本定罪率高...而政治考慮都有咁可能。。。

我明呀，但係日本呢單其實無足夠證據嘛

幻想下，好似上面一位巴打講，一日搵唔到個女仔or 佢條屍，你點決到告個男人乜嘢？

可唔可能係個女仔想離家出走，所以去左截順風車，個男人出於好心車佢，喺車上個女仔因為想隱姓埋名，所以開始剪頭髮，所以放低左佢d 財物？

我唔係話呢個講法啱，因為同其他物證都有解釋唔到既地方
我既意思係，喺呢個場景，警方根本無辦法去知道當時情況係點，無奈之下只可以放人

所以如果係無罪推定，控方會用好多環境證供推論，但有罪推定打，反而個嫌疑人會易打啲？

嗱我真心唔識有罪假定係點玩，所以我只可以幻想，然後同我識既無罪假定比較

睇番上面巴打post 嗰段新聞，其實控方都係有dw夾硬咁落charge
所以上到CA 先俾上訴庭話根本未proved beyond reasonable doubt

即係話喺無罪假定下，單憑環境證據，而搵唔到受害者，都好難可以prove beyond reasonable doubt

同樣喺有罪假定下，我估辯方一樣可以咁樣抝

咁都定唔到罪，如果係我深愛既人我應該會親手制裁條仆街，條友仲要本身犯過罪，日本警察真係

網上你就咁講
如果你係當時接手呢單case既警察
面對呢堆證物你都冇辦法做到任何野

上面太展唔quote
有罪假定唔係會難啲打得甩咩
辨方要自己搵證據證明自己無做過
控方有solid少少號證據辨方都好難抗辯到

無罪假定就調轉係控方搵證據證明有做過
辨方反證控方

利申唔識法律

前提就係要有solid 證據證明佢殺咗或禁錮個女仔。

我門外漢覺得因為今次係控方唔夠證據，有罪推定輕鬆就搞得掂控方

細城市警察嘅資源唔及大城市。
呢單嘢唔知警方有冇盡力查佢去過乜地方丶電話紀錄丶交通紀錄丶租務紀錄等等去找出可能案法現場。
不過97年唔知手機流唔流行。

其實大家似乎搞錯左日本既有罪假定

追到第3 po先記得留言添

其實第1 po個陣我都想推介李淼比等得耐唔夠喉嗰啲人去睇
不過有人講但比人話係打手我就唔敢講了
邊得嚟咁多打手 大陸專欄走來香港呃流量 ？
雖然只係翻譯再加幾句 起碼佢唔係嗰啲嘩眾取寵聳人聽聞 例如吹到咩木島佳苗係性魔女個啲公眾號
而且寫作嘅價值觀都係趨正面嘅

第2po 個氣氛差咗
啲案件相對來講少咗討論空間 國鐵系列一句政府/美帝/阿共仔 陰謀 已經可以收皮
又有啲神神化化玄之又玄嘅鬼故亂入左
巴打們又嘈埋啲無謂交

我覺得日本個種死刑制度幾正
係冤案都可以刀下留人呀嘛
唔計死緩嗰啲 如果啲死刑係判完就即刻執行嘅話
啲死刑犯心諗咪一了百了18年又一條好漢
可能個下大家會解氣 其實咪又係便宜左佢（你話滿清十大酷刑咁就話啫 ）

咁樣吊下吊下突然執行唔通知你
俾你日日提心吊膽
時間一耐等你鬆一啖氣諗住可以苟且偷生嘅時候⋯⋯
呢啲行刑嗰陣通常都估你唔到嚇到瀨屎瀨尿
等你當初殺人個陣咁爽呀啦

巴打可否講解一下？
非專業睇啲 law 英文唔太明

有罪假定可以理解為疑人需要自己搵證據去證明自己無罪啦
不過根據呢個wiki，日本既有罪假定比較在於屈打成招，而可能唔係上庭時要疑人自己提證據顯示自己無辜

屌，又點呀

樓主休息中，我見得閒翻譯咗篇懸案，係講東京池袋站乘客互毆致死嘅，
最近去完東京成日搭山手線，偶然見到呢單case覺得好有代入感，所以想同大家分享

池袋站內立教大學學生被殺事件

概要：
1996年4月11日的晚上，在東京豐島區池袋站內，立教大學4年級生小林悟(21歲)在眾多乘客目擊下，被一名男子襲擊毆打，頭部受到重擊，送院後5日不治。襲擊小林的男子逃去後，不知所蹤。

內容：
1996年4月11日當天，居住在埼玉縣春日部市的小林到東京參加了大學舉辦的就職講座(小林就讀的立教大學為東京有名的私立大學)，下午7時至9時與2名朋友在居酒屋吃了些便餐，之後去了2個小時卡拉OK。下午11時許，離開卡啦OK後，3人步向池袋站分道揚鑣。其中1名往神奈川逗子的朋友先行告別，及後另1名往所澤的朋友也在池袋站地下售票處與小林告別。

山手線示意圖。

大約下午11時半，一個人入閘準備乘車歸家的小林，在上池袋站山手線外環(山手線採取循環形式運行，順時針稱為「外環」、逆時針的稱為「內環」)7．8號線月台的樓梯時，被一名穿著西裝的男人纏上了。二人發生口角，可能是因為小林撞到那名男人，但確實原因不明。小林暫且先上了樓梯到月台，但男子仍死纏小林也跟了上去；小林正想逃脫男子再下樓梯時，男子抓住了小林對他怒吼，而小林好像在向男子解釋什麼的。在候車乘客的月台上，兩人的爭吵越來愈激烈，男子更揪著小林的衣服。此時，有旁觀者在二人後方勸道「不要打架了！」，小林回望說話者之際，冷不防被男子揮拳打倒了。 男子強打小林頭的後部，小林開始痙攣，被打的部分如盲人釘般凸起。而當時周圍大約有30人目擊男子毆打小林。

不過也許是時間不早了，周邊的人都乘車離去，只有一位老太太陪著小林直到救護車到達。 不久便恢復意識的小林，撐著站了起來，說：「我要回家」。

被送往醫院的小林，前頭部有骨折，後頭部因撞擊而出血(月台樓梯的扶手有半數都染有小林的血跡)。最初醫生診斷小林為「沒有生命危險」，但零晨4時半，小林突然痙攣，病情也急轉直下。及後被送往其他醫院接受手術治療的小林，4月16日朝早死去。

小林一直都從池袋站乘車至西日暮里，轉乘千代田線，再轉東武伊勢崎線歸家，不料，竟命喪於此。(續)

咁多人睇住佢俾人打唔幫手

毆打小林的西裝男子是誰呢？

男子毆打完小林後，大剌剌的上了往上野方向的山手線列車，坐在座位上。有乘客指著月台上的一片狼藉，對男子說：「這樣不太好吧？」，男子憤怒地向該名乘客大聲反擊，那名乘客害怕起上來，移動到其他車廂避開男子。

雖然有其他乘客看到這名男子上了山手線列車，但提供目擊證言的乘客都在日暮里站或之前下了車(日暮里站可轉常磐線或京成線，因此95%乘客都會在此站下車)，只能確定男子在日暮里站到站時仍然在座椅上。究竟男子在餘下的鶯谷站還是上野站下車，並不確定。

事件發生期間，大約有120人在池袋站。男子揪起小林衣服的時候，也至少有30人在旁。但是願意作為目擊者提供證言的，只有9人。而曾在二人後方勸道「不要打架了！」的那個人也沒有向警方提供證言。

疑兇的想象圖。

據目擊者描述，疑兇的特徵：
- 年齡：24至38歲
- 身高：170型180CM
- 體格健壯有點小肥
- 右眼尾有3處孔狀舊傷
- 耳朵大
- 目無表情
- 厚眼皮
- 眉尾淺薄
- 有雙下巴
- 穿著灰黑色的西裝
- 白領風格

疑兇再現？

事件發生2個月後，小林的父親在北千住站見到了一個貌似是疑兇的男人。那個男人進入了站前的柏青哥店，父親尾隨那個男人並坐在旁邊觀察，看到男人的右眼尾有舊傷。下午10時許，男人步出了柏青哥店前往北千住站，父親繼續尾隨。男人進入了常磐線的入閘口，在公眾電話亭打了一通電話並向電話大吼「戇鳩鳩！邊撚個知呀！？」。男人和父親上了快速列車，在千葉縣的柏站下了車。男人出閘後買了啤酒，再用定期卷入閘，前往我孫子站方向的月台，但因人潮湧至，男人就這樣消失在人海中。

2003年3月4日，傷害致死罪的時效將至(7年)，警察把這案件由傷害致死罪變更為殺人罪。
這案件的公訴時效原定是2011年4月。但因2010年的時效制度改革，殺人罪追訴時效廢除，使此事件得以繼續追查。
但是，在2012年4月，小林父親要求警局撒掉這宗案件的公費懸紅及希望警察停止搜查工作，因為他認為兒子的事件得以繼續追查是法律不公平的表現。

知道犯人平時會去嘅地方都拉唔到人比較奇。

呢單案有條日文link都講得幾詳細

個老豆都幾有原則，認為撤消公訴時效係唔應該追遡番以前嘅case. 所以要求停止調查呢單案。

又冇cctv

黑社會大佬？
可以徒手監生打死一個人

癡線
山手線咁多人都可以監生打死人
然後施施然坐車走又冇人幫手

打後腦啫

點解會睇到覺得日本咁唔文明同冇人情味
鄰居聽到有玻璃碎聲加救命又唔理
就算唔敢開門起碼都幫手報警先
連打到重傷都得番個老婆婆留低

山手線呢單明顯係兩個醉酒佬打架
個兇手重手或死者跌倒撞親個頭內傷

未流行cctv嘅年代真係好撚恐怖

個個抱住「梗有人會幫嘅，咁多人，唔輪到我」咁嘅心態
害死唔少人

可能發生係香港都係咁 今時今日可能淨係識拎住手機影低先

因為他認為兒子的事件得以繼續追查是法律不公平的表現
有時真係覺得日本人諗法真係好痴線。。。

唔係好明阿爸個心態

取消時效唔係代表糾正個不公平制度咩
然後你又想扭曲返佢，因為當日犯案者唔知自己將會喺一個唔扭曲嘅制度下受審

我睇到都黑人問號

女仔遭入屋行刺單案

疑犯係

出現在附近都不奇怪的人

同

白襯衫男子

呢兩點係咪相悖？

有無可能係同物業管理者相關？

除左同學，屋企人，最有可能了解被害人生活時間帶就可能係物管/街坊會

Hi大家 稍後時間會更新一遍

pish

樓主加油 I am ready

21.德島男童失蹤案

概要:
1989年3月7日，松岡伸矢(4歲)跟著父親來到位於德島縣貞光町的親戚家玩，就在父親轉身的40秒之間，男孩突然就消失了。

內容:
伸矢君的一家住在茨城縣牛久市，家中有雙親，姐姐，伸矢和弟弟(2歲)的五人家庭。
父親的工作是在國產電子機關公司做軟體開發員，在牛久市買了家。1989年開始轉到外資的電腦企業公司工作，因此開始過著深夜OT，假日上班，幾乎沒有與孩子家人互動的時間。

事件經過:
3月5日，婆婆因病急逝
3月6日，一家人參加了在德島縣小松市的葬禮
然後一家人乘了一小時左右的車程來到貞光町婆婆親戚的家探訪，並且借住一天
3月7日，早上8時父親帶著孩子們和堂兄的孩子們一起在周邊散步，該宅接近山邊森林的公路，海拔約200米。一條私人車道從公路延至山坡斜面，而這斜面就建造了親戚的家，周邊沒有鄰居。

40秒之間發生的事:
父親在早餐前的10分鐘已經散完步，帶著正在遊玩的孩子們回家，亦確認了孩子有好好跟上他，父親最後的記憶就是伸矢君在距離家門前10米左右的石階前仍然跟在他後面。
伸矢君似乎想再散久一點步，此時父親把2歲的弟弟抱進家裡交給了媽媽，當回到家門前時，伸矢君就不見了，由父親入屋到回到門前只是40秒以內的事。

父親馬上帶著全屋親戚在周邊搜索，但一無所獲。呼叫了地方消防隊也沒有找到，最終在早上10時報警要求增援。

警方的行動:
當時大家認為他應該在山上迷路了，於是同日在山區擴大範圍來搜索，貞光市警察局全署人員共30人當中有一半已經先行衝到山上幫忙，另外投入了縣警機動隊，消防處員，地方消防隊隊員和普通市民合共至少100人上山搜索，第二天8號更增至200多人，可惜在這三個月的搜索行動中，依然無法找到伸矢君的蹤影。

而且考慮到伸矢君已經4歲多，能好好說話，知道及能清楚表達自己的住所，電話，年齡及家人名字。

可疑點:
-現場靠近鎮子的終點，幾乎沒有其他道路可以行走
-失蹤時，距離現場100米的農田工人表示沒有看見有車子駛過附近(排除被車拐走的可能性)
-一家人來到親戚家及伸矢君的事，外人應是不知道的
-周邊亦無交通事故發生的痕跡

————請等等下面仲有————

留名 支持樓主

會唔會係有大型動物（擔）走個細路？係唔係山邊？

可以個細路諗住同爸爸捉迷藏點知卡住某個地方死左到而家都未有人搵到

其實換轉係香港，都係冇人會幫佢手 人就係咁摦撚自私同仆街

老豆都仲係身邊，細路唔會叫都唔叫卦

追哂咁多個post，日本嘅懸案有d都幾詭異

個老豆未必離開40秒，驚比人問責所以先吹到得40秒

有可能
或者根本事實唔係咁，可能入左屋又盛，唔想畀人知佢
會唔會係韓國漫畫咁玩捉伊因搵唔番

等埋樓主下文再估

可疑的電話:
伸矢君失蹤後，搜索行動中的同時，他們把錄音機設置在親戚家的電話上。當父親一家準備回到牛久市的前一日(16號)，他們接到一通十分奇妙的電話。
接電話的是父親，電話那頭傳來了：
「請問您太太在嗎?」
電話的是一把有德島縣獨特口音的女人的聲音。

母親馬上把電話接過來，電話那個女人自稱是「中原麻理子的媽媽」，說道:「我是成蹊幼稚園「月班」的家長會成員之一，幼稚園正在籌集給伸矢君婆婆的白金，請問收集好之後應該寄去哪兒呢?你們要回來了嗎？」

成蹊幼稚園是伸矢君和姐姐在茨城縣上學的幼稚園，母親跟電話那頭的女人說了明天會回去，之後
就再也無法聯繫上中原麻理子的媽媽了。

但是仔細一想，松岡一家人都沒有向幼稚園要求白金，大家都沉默了一會兒。幾天後，一家人聯繫上幼稚園，幼稚園表示從來沒有籌集過白金，幼稚園裡也沒有一個叫作中原麻理子的孩子。

父親表示不清楚當時電話中的人是誰，只聽得出很強的德島方言。而茨城縣的人會知道松岡家親戚家的電話號碼實在是極其不自然。同樣，德島縣的人會知道伸矢君的幼稚園園名亦是非常奇怪。可以說電話那人非常清楚松岡家的情況，但此仍然不足以成為任何線索。

——續 係動漫節會場出文——-

竟然Live左

重點係佢認為應該由公佈嗰一刻之後發生嘅命案才開始取消公訴時限，apply to 公佈以前嘅case 係唔公平。

睇過條片係講日本人講時間係好準
因為佢地有個app係睇電車時間 會好準確講明幾點幾分有車
所以日本人係習慣咗將時間講到好準確
例如約咗人 就算係54分到都唔會講成55分
唔似我地香港人咁以5分鐘作一個單位

樓主有無d係搵到兇手/解決左既懸案
或者有無keyword我自己search

差佬check唔到來電者真正身分?

追到live

之前睇分析講
大都市既人愈來愈冷漠
只要唔涉及自己 就多一事不如少一事心態

係，香港好多都係，掛住拍片影相

但係應該會有十幾個唔同角度既Youtube

呢個年代好d,影低有樣都叫易d拉人

不過呢單男童失蹤同之前果單女仔係儲水池邊失蹤都一樣好鬼

睇到小林父親要自己去跟蹤個疑兇就明點解D日本笑鳩班差佬係稅金小偷
差館咁撚多差佬都搵唔到個疑兇 又會比小林個老豆見到仲跟蹤埋佢

其實我覺得都有機會係阿媽報警嗰時望到嗰時大約搭五，警察推返入屋到發現屍體報警一至兩分鐘時間，所以就報23分入屋

如果講警察廢，甚至妨礙調查，桶川跟蹤狂殺人事件算係代表性事件之一。甚至有警察因為不滿警署嘅處理而自殺。

日本警察真係痴撚線

live

一審判決中還發生了一段小插曲。
進行公審時，旁聽人突然指出審判長在公審過程中打起了瞌睡。這位審判長似乎常在法庭中睡著。
2001年3月5日，一審法院更換了新的審判長，也將這位打瞌睡的調到了其他部門。

屌，唔止警察，法庭都好多垃圾

解決左叫咩懸案

係成個司法都垃圾

Sorry講得唔清楚
想睇D 曾經係懸案.. 但後來因為科技進步 成功破到案既
有無d 係咁?

來自全國的目擊證言:
事件後，父親辭去了工作，改為自僱工作，無論如何都會擠時間出來搜尋兒子的下落。

上過超過50次電視節目，呼籲知情人士提供線索，為此連自家的電話都公佈給大眾。接到的目擊證言有很多，甚至全國都有人看見過伸矢君。

1990年4月 住在德島的主婦
「我在市內目擊到伸矢君了，很肯定」
這通電話直接打到伸矢君的家，於是他們想馬上約見知情人，父親要求德島縣警察本部代為詢問知情人有關那孩子性格的事。

但是，在那之後本部再沒有消息傳來。父親給本部打了電話，負責的警員說:「我的父親剛去世了，現在很受打擊和混亂所以...」然後就再沒線索了。

1990年某月
「山形米澤市的百貨前，我看見了一個跟電視裡的伸矢君十分相似的孩子」
聽了這證言，父親直接前往了米澤市並在百貨周邊搜索及派發傳單
「這孩子的話在上杉公園見過哦」
一位當地的婦人說，她曾在公園的小賣店看見過伸矢君，但更多的消息就沒有了。

1991年某月
「在四國靈場88所的第21番目的「太竜寺」看見過有對男女陪著一個穿著白色衣服的5-6歲男孩。男女的衣服都很普通沒什麼特徵，但作為的孩子的話
那對男女跟男孩的年齡也相差太大」
伸矢母親聞後馬上前往當地的寺廟一直等著這三人，但什麼都沒發現。

某年 住在北海道的老人
「我知道有一個來自本洲地區的孩子叫作伸矢君」
這明顯也不能算是決定性線索

1997年 OL
「橫濱的地鐵裡見過他哦」
回家途中的OL，遇到一個坐在她旁邊的少年，少年說:「皮膚都皺了，像爸爸(直呼了名字)一樣呢」
OL看著那少年覺得很擔心，因為他的身體情況看起來很糟，特別是手腕上有包紮過的傷口。因此OL跟他聊了一會兒，少年透露了「被叔叔欺負了」的訊息，OL在下車前給了少年自己的電話號碼，並跟他說:「如果遇到困擾的事情就打電話給姐姐吧。」

在那之後曾有過一通電話聯繫，但也沒有成為一個線索。

1998年 日本中国地區的錄影帶租賃店店員
「那個手腕受傷的少年，看著就像伸矢君的想象圖片，他來過店裡買鐵達尼號的海報，店外當時有個一直監視這邊的黑幫打扮男子，少年給這名男子出示了海報，並問道:

「這樣就好了嗎?」

確認後來到了收銀台前付款。
看到這奇怪景象的店員馬上向店長報告，店長出到店外搜索兩人，但已不見蹤影，之後有報警但也沒有線索了。

2000年 伸矢母親的朋友的朋友
「伸矢君失蹤後的第二個月，我曾在德島縣的海岸邊看見一個像是他的男孩。身邊還有個大約30-40歲的男人抱著一個孩子，說是父子感覺也太不自然，要是父子的話應該也會聊一兩句天吧，可是他們完全沒有交流，但是男孩的樣子長得十分像伸矢君。」

目擊者是德島長大的，對於伸矢君失蹤的事當時亦知曉，正當他想再看清楚一點男孩的樣子時就被那個30-40歲的男人擋著，像是有意的想隱瞞他的樣貌一樣，然後那男人帶著孩子上了一輛白色轎車就離開了。

———仲有個近年既最新消息or後續聽朝up———

好慘
似乎被人拐走 仲要被虐待
心痛死

個差佬

但好似最後都發現唔係個仔

留名
又post 1追到依家live咗

父親給本部打了電話，負責的警員說:「我的父親剛去世了，現在很受打擊和混亂所以...」然後就再沒線索了。

痴撚線

呢度又講警察唔俾驗 日本警察真係奇奇怪怪

覺得好多鳩報

知道近年消息,不過等巴打聽日POST

其他巴打知道左肯定好躁

日本果邊有個網講左之後點 其實又係差佬搞事（hea查到2018真係...）聽朝出個詳細版講解下個後續

所以你就明點解後來啲目擊證言，父母寧願自己親身去搵個事主好過

層出不窮

佢地可唔可以私底下聯絡自己驗？

最後都好似係話不一致

當然唔係啦，和田龍人先25 歲，點喺29 年前失蹤呀

呢個警察廢到有啲可疑喎

串連起黎即係伸矢君被個阿叔捉走左，仲被佢虐待

如果OL見到個少年係伸矢君，點解佢唔報警/搵返屋企人

同意
或者其實係見到其他失蹤人口

伸矢君樣子咁大眾，好難搵

日本警察on9實錄

根據篇報導
如果嗰個報稱係疑似失蹤男仔證實係廿五歲
咁的確係唔洗驗
因為失蹤案發生時佢都未出世...

25歲(自稱)

BTW睇返呢條LINK
成件事係警方約左佢地去驗DNA，但係過左一陣，有條友係電視聲稱知道和田龍人真實身份(似乎係話佢係另一個記憶障礙既人(北澤ひさし))
所以警方想深入調查呢條線索，就同松岡老豆講hold住個appointment先，但流左入傳媒到就變成左取消驗DNA，結果東網就拎左呢啲資訊出左報導，結果第二日都有去到驗DNA，再過多3日出左報告就證明左和田龍人同松岡正伸(老豆) 冇親子關係。

利申 唔識日文 錯左唔好屌

雖然好似有人懷疑佢失憶係扮出黎
不過又好似冇乜結論

警方一度安排和田與男童父親進行DNA鑑定，但之後卻表示根據「有力情報」，和田並非松岡伸矢，決定取消安排。

屌你老母日本警察 有咩有力得過DNA

如果真係40秒既話都好難捉走個細路仲要立即消失埋...
佢講到附近人又無車又無, 連鄰居都無, 仲神秘過POST 1 係湖邊消失個女仔
我自己諗係個細路可能想嚇老豆自己匿埋左, 後黎匿匿下真係俾人捉左又或者發生左D意外會合理少少

我估應該幾樣加埋，老豆行開咗唔止40秒，然後細路仔又自己匿埋，結果就被人捉咗

其實大致上同上面巴絲講既一樣，後續就係有個自稱和田龍人既人話覺得自己係伸矢君

佢自己既背景就係係一個大叔既屋企逃走出黎，然後係某購物中心廁所躲避時失去意識，醒番既時候已經唔記得哂所有野。後來有一個牙醬助手出來自白，說自己當年見過一個陌生大叔帶著小孩來治療的事亦懷疑他是伸矢君。

助手的自白
「在我離職前我記得很清楚，那個來過治療的孩子，那個獨特的髮型，非常乖巧的孩子，從不談關於自己的事，每次來治療都是在早上。當時主診的醫生和現任院長若仍然健在，希望你們能告訴我的記憶並沒有錯！」

「我記得當時我的同事和院長都在糾結應否報案，因為同類的報案有很多又被上報過，我怕我們無法幫上什麼忙。」
儘管如此最後他們還是有照樣報警，只是被警方無視了。

警方的行動
假如當時警方肯接受通報，並且稍微調查一下和田和大叔，即使與伸矢君無關但至少也能提早解決
一宗少年的非法禁錮案，那孩子也不用受到17年間的折磨。

在治療好牙齒之後和田依舊過著被軟禁的生活直到長成大人，而同時伸矢君的雙親仍然等著兒子的歸來，兩件事的共通點都是「命運的報案」，假如當時警方有接受到報案，說不定一下子兩個孩子都能獲救回到家人身邊，因此警方的責任亦是責無旁貸。

警方認為和田並非伸矢君的原因
德島縣警察本來曾有打算給他和伸矢君的DNA對照一下，但後來突然宣佈了「DNA檢查將被擱置」的消息且決定不再把二人的DNA對照。
當時這個決定引起了社會上許多憤怒的聲音
「連試都不試一下你們憑什麼決定他是誰!!」
主要原因是警方深信和田確實是另一個人，亦有其他有力證據認為他更像一個叫作北澤尚的人物而非伸矢君。

根據睇果兩個日媒網再配合成篇落黎日警既表現 我深信警方肯肯定係完全冇驗過而唔係結果唔匹配

痴撚線, 我完全唔明點解唔驗DNA, 係咪當年驗DNA好貴??
驗完MATCH唔MATCH都好, 至少大家得個知字, 有咩可能就咁樣不了了之
不過上面又見有巴打話曾經驗過但唔MATCH?

主要原因是警方深信和田確實是另一個人，亦有其他有力證據認為他更像一個叫作北澤尚的人物而非伸矢君。

既然更加似另一個人
咁有無去驗證佢係唔係嗰位北澤尚先？
如果無即係唔可以confirm
咁點解唔同伸矢老豆驗吓

巴打最後牙醫個篇有少少唔明
個牙醫都係話見到個"好似"既細路, 但後半段又寫到佢就係和田?
另外醫過牙既話其實對比返牙齒紀錄都可以確定係咪當年個細路先岩

我搵到日媒講果啲就話警方從來冇驗過，亦都公開同大眾媒體講左唔會驗，但私底下有冇驗就唔知了

Achievement of Japanese Police
緝兇 Failed
搵仔 Failed
搜證 Failed
死老豆 Succeed

果個牙醫助手懷疑佢係伸矢，但無證據確定
因為覺得個陌生大叔好可疑，個細路又唔肯出聲，睇左電視機講伸矢既事就覺得當年成日黎睇症個細路咁似伸矢，先走出黎公開自白

另附上兩人對比圖

公道D講呢單野除左DNA個PART之外其實警察都好盡力啦喎
由佢報警之後半個警處D人一齊去搜山, 第二日仲話多到有200人一齊搵

咁撚似樣

樓主有冇講過三億日元失竊案？

似到

接電話個警員認真on9,你做唔到搵個同事幫手都好，

就咁on99等時間過！

係喎睇漏左呢個

我記得上個post有人圖文並茂整合左

有youtube片講，但講普道話，上youtube搵，

廢事俾人屌宣傳蝗語

屌你日本警察真係on79 根本唔撚想幫人 垃撚圾

睇佢老豆fb又話有驗到
媽 好亂啊

日本警察真係好癈

唔知有無驗到
不過過左咁多年我覺得個細路應該都死左

哦而家明了 咁我解返話俾大家聽

根據上面巴打提供伸矢老豆fb（link睇返上面）
有關鑑定終止係由於三重縣果邊有通知知道和田既情報（姐係北澤尚呢單野），為左先調查男人身分所以暫且對外公佈擱置左DNA檢測既事

而最後係有驗到，但結果係唔match，伸矢老豆都希望早日可以幫和田搵返佢既身份，同埋覺得德島縣既警察已經好努力咁幫手，請繼續加油

飯後開新章

期待

加油樓主

加油, 等睇

樓主加油

樓主

Live左

咁覺得佢係第二個，咁有冇查埋第二個個案

好似有一單係有個男仔, 將一個女仔關左係自己間房度虐待
跟住仲成日有多朋友一齊上去虐待個女仔, 虐待左10幾年
個男仔阿媽都成日聽到個仔間房有怪聲
而鄰居都係一樣, 成日聽到個男仔間屋成日傳出女仔既求救聲
但10幾年冇一個人去報警

係唔係樓主PO個單4個男子虐待一個女仔虐待到死個單?

定係第2單?

唔知你係咪講緊同一單, 因為出名個單無虐待左十幾年既
好似係個男仔恐嚇佢老母叫佢唔好多事, 成班人真係痴撚線, 死十次都唔夠

好似唔係

印象中個女仔最後係死左
可能我記錯左唔係10幾年?
但一定係一段好長既時間

你係咪講緊呢單?

唔係好sure
但總之係鄰居同埋同住既阿媽都係唔理

如果呢單另計啦
唔係嗰家人父母無諗過報警
係明知主犯有背景又好打
驚到時自己都出事

有人話因爲呢單野輕判得太離譜
成為法庭對未成年犯罪者輕判既案例
未成年犯罪阻嚇過低
所以相關犯罪率高左

Btw 氏賀果本野

呢班仆街而家放返晒出黎, 真心覺得要死刑

呢單真係最痴線 好似話個女仔有次差d逃走到

女子過生水泥案呢單唔係我post不過好耐之前都係連登睇過，但唔詳細講了好多中文介紹 呢單同「殺人犯15年後的自白」果單既藍本一樣罪無可恕，而兩者歸根究底都係萬惡既「少年法」呢樣野，好多作品都有屌過呢個濕鳩法例，總之未成年大撚哂，「不能否定佢第日大過左後既良好潛能/可能性」，「坐監/死刑會影響他們未來前途」etc理由所以無論佢地犯咩法都唔會有好嚴厲既處分

不過都有例外，有一單係爭取左幾十年，終於成功爭取判處死刑

Btw跟住呢單又係有啲長同埋我唔記得係咪上串post有人講過
但都幾離奇下，我照整個精華版俾大家cc

係咪光市母女殺害事件?
個犯正仆街黎 真係死十次都唔夠

另外呢單係曾經係懸案，最終叫做係破左（拉到人）
但係關鍵兇器仍下落不明亦唔確認係乜野兇器黎，應該可以滿足到上面巴打要求既終於破到既懸案，但仍有謎團留下

日本d警察同少年法既法例真係好on9

google左呢單又係痴撚線, 好彩佢夠ON9寫信俾朋友, 終於改判死刑

係好彩個朋友肯公開封信做證供, 先可以改判死刑

啱先睇左維基：
“辯護團宣稱福田是因為欠缺母愛，所以才緊抱彌生不放，是過失致死，而非計劃強姦。還有律師替福田辯稱，福田是認為只要將精子送入被害人的體內，被害人就會起死回生。至於用繩索勒斃夕夏小妹妹，也不是心存殺意，因為他想讓夕夏停止哭泣，所以在她的脖子上綁上蝴蝶結而已。最後，福田將兩人的遺體放在收納櫃裏面，是因為福田相信哆啦A夢的存在，哆啦A夢會幫他解決問題。”

睇完真係屌出聲 咁既解釋佢都講得出口 係咪真係on9到咁

睇到好憎日本
尤其是少年法

睇左咁多單案
真心覺得少年法好ON9

啲受害人無咗條命無咗將來
咁邊個賠畀佢哋？
真係好同情佢哋！

少年法都真心ON9
仲同個犯講咩將來
判佢地死刑無將來就差唔多

22.津山市女童被殺案

概要:
2004年9月3日，被害人姐姐從學校回家發現小學三年級的妹妹的遺體。犯行時間大約是妹妹回家後的15時15-20分左右。
然而依照第一目擊者的證言來看，犯行時間仍不明確，並且家裡的門窗都沒有損壞。遺體傷痕有數處，從手腕到背後，留有略深的刺傷痕，每處都深至內臟，而另外正面受到攻擊時卻沒有抵抗的跡象。翌日驗屍結果反映女孩主要死因為「窒息及失血死」，葬禮亦在同月7日實行。

案件一直到2017年8月仍為重大懸案之一，合共投入了超過6.4萬的警員調查此案。
事件歷時14年，犯人終於2018年5月30日落網，但重要的兇器依舊下落不明亦無法確認實際的兇器為何，令案件仍然遺下小數未解謎團。

案發時間線:

13:45 母親出外工作
13:55 母親到達公司並打了卡，同時郵差派信到他們家，由於看見門是開著的，所以郵差把信放在門口處
14:00 上門推銷員來到他們家，發現門是開著的，所以向裡面叫人
14:40 小學的「送別會」結束，目擊者看見被害人和朋友兩個人一起放學
14:47 距離自家700M的位置，目擊者看見被害人似乎沒精打采的在路上走
14:50-14:55 被害人在美容院門口前經過 (此時距離自家500米)
15:05 鄰居的女性目擊到 「她一個人在距離自家200米的地方走過」
15:15-20 懷疑是行兇時間，但基於各方目擊證言，有可能更早
15:35 姐姐回家發現妹妹的屍體然後向母親打電話
15:47 媽媽報警
15:53 救援隊來到，送院後證實死亡

事發時家裡的情況:
被害人回家時，家中理應沒有人。

-家中大門最早被開啟的時間是13:55
-他們有訂購牛奶的習慣，放牛奶的盒子裡有一條鑰匙，平常的話外出時把新送來的牛奶盒子收進來，然後回家時把喝完的空牛奶瓶放回家門前的牛奶盒，案件發現時門口亦放置了牛奶盒。
-被害人所持的鑰匙被發現在室內
-姐姐回家時，雖然大門是關上了但沒有被鎖上
-除了門口以外的窗戶等等全被鎖上
-通常被害人回到家裡都會覺得很悶熱而打算玻璃窗並設成紗網窗通一通風，但當姐姐回家時發現玻璃窗沒有打開過
-家裡沒有財物損失或被盜的痕跡
-放在房間入口附近，架子之上的糖果罐掉到地上去，糖果散落在被害人的遺體上。

被害人的情況:
-死因為失血死或窒息死，無法判明
-沒有頸被捏或者口鼻被封住過的痕跡，窒息原因不明
-腹部,胸部有超過3處的刀傷
-被姐姐發現時，被害人臉上一絲血色都沒有，完全蒼白
-被發現倒臥在一樓的8疊間裡，這8疊間位於入口和房間的中間位置。
-一樓的客廳有非常多及大量的血跡，但其他房間沒有
-身穿著白色上衣和深藍色短褲的小學校服
-衣服沒有被弄亂過
-屍體之下放著那封13:55時送來的郵件
-被發現時屍體臉朝下臥著
-沒有反抗的痕跡
-沒有切傷或骨折的痕跡，假如嘗試過逃跑一般都會在手或背的地方留有切傷的痕跡
-屋內的整體情況也不像有逃跑過的痕跡

凶器:
並沒有使用被害人家裡的物品作為兇器，犯人自己帶了一把小型且銳利的刃物。根據疑犯後來的供稱，警方在兵庫縣海中三日以來以300米寬15米水深的位置搜索，但無法尋獲兇器。

可疑的人:
目擊者表示曾看到一個頭髮亂亂的男人在距離被害人家約100m的地方對著附近的女孩子痴笑，亦有人在案發前目擊到這個男人在孩子的上學途上出現。

事發前可疑的事:
在事發前，被害人家的車庫裡一輛汽車的輪胎被人鬆開4個螺栓，同時另一輛汽車的雨刷也被人拔走。

———下面會講疑犯同其他疑點既事，搵到新聞link既大佬麻煩唔好劫住 ————

關於疑犯:

左疑犯，右女童（當時9歲）

2018年5月29日，因為其他事件而服刑中的39歲男人承認謀殺罪，男人在2015年在兵庫縣涉嫌殺害中學女生不遂而被拘捕及入獄，而該宗案件的殺人手法和當年殺害女孩的方式相似，疑犯亦曾隱約透露自身涉案的供詞，因此警方以殺人罪正式拘捕了他。

犯人曾幾度變更供詞，一開始說是覺得被害人很可愛，就跟蹤她並想看她受苦的樣子，隨女孩回到家之後，藉詞詢問時間，並且趁女孩看鐘時乘機入屋。疑犯表示之後她捏著女孩的頸，但看見她臉色變差，就直接逃走了，否認用刀殺害她。

根據先前的犯罪記錄，疑犯曾多次在不同地方對至少6-8名女子學生胸腹作出襲擊甚至刺傷。因此警方認為疑犯對未成年女生腹部受傷或出血有異常的執著和癖好，始終相信是他殺害了本案被害人。最終犯人亦承認有用刀刺傷被害人，在勒死她之後並用刀多次刺穿被害人身體致死。

其他:
-案發現場周邊的路人很少，然而因為臨近車道的關係所以車輛很多
-房間中間有一張桌子，被害人倒在桌子旁邊
-14:47的目擊證人表示被害人當時不像孩子應有的開朗的表情,反而是平淡且不太開心的樣子
-14:50-55 美容師說「平常被害人經過時都會敲敲我們店的窗子，跟我和店內養的狗狗打招呼，但當天她只有瞄了一眼就回去了」
-附近的鄰居表示沒有注意到有人或物進入被害人家的情況
-岡山縣內2000-2004年間就發生過兩件兒童失蹤案

明白每個社會都有啲痴線佬
但日本好似真係特別多....

被害人回家時，家中理應沒有人。

點解又係呢啲理應。。。

有無人搵得返連登條link

假如冇人鳩嗡既話，果個時間老母返工，兩個女返學，的確係應該冇人（陌生人除外）

其餘仲有哥哥，老豆同呀嫲，不過都係一係返工/去街一係返學

個疑犯本身已經坐緊監，點解會自爆返呢單case 嘅？

日本真係好多痴線佬 仲要係好變態個隻

過程好恐怖

搵到世紀辯護團主犯安田好弘
連麻原彰晃都幫過
幾單大嘢都成功廢死
話佢係廢死撚不如話佢有心助長惡勢力

警方發現單案手法同當年單案相似所以先盤佢
一開頭都唔認，最多話有捏過但冇殺
Btw呢度都有個問題，驗屍結果話頸部冇傷，正因為咁所以先無法斷定係點樣窒息，但個犯話捏死左佢，一個成年人捏9歲細路條頸有咩可能不留痕跡呢

搵到世紀辯護團主犯安田好弘
連麻原彰晃都幫過
幾單大嘢都成功廢死
話佢係廢死撚不如話佢有心助長惡勢力

[/quote]

人渣/畜生應該係要死刑,
同佢地講人道?
咁受害者/家屬呢?

屌，見上面幾位巴打講完，google光市母女，發現條仆街原來仲未死

可能佢有幾單殺人，而佢撈亂咗啲細節，又或者純粹想鳩up擾亂查案

見親呢啲都不宜太肯定

辛苦你樓主

地鐵打死人個單 死者個老豆係咪ON9?
主動要求close file係咩玩法

追左十幾頁
啲人都係圍繞援交,SM 精蟲上腦
93年個民風邊似得而家
btw 見咁耐都冇人提死者著住運動衫
日本啲學生唔會直接著運動衫放學返屋企
返屋企再換?定被人要脅換?

終於有單拉到
日本警察

個犯口供已經唔可信，有冇用手鏈死個女仔好難講

睇到自己都開始驚一個人
日本啲人係咪壓力大 好似好多痴線佬
仲要痴線到好恐怖

因此警方認為疑犯對未成年女生腹部受傷或出血有異常的執著和癖好
好撚變態 有癖好都算 仲要付諸實行做出黎 痴線佬

我反而欣賞佢忠於自己信念。現代社會嘅人輸打贏要，對自己有利就係公義，對自己不利就係不義。

睇電影成日見有D監躉喺獄中吹噓自己犯過嘅案，可能呢條友又係咁。

我記得有段片
日本警察係街追賊
屌你追到好似散步咁
同個賊保持兩秒距離

其實好值得尊敬

其實點解日本好似特別多兇手同死者唔認識嘅情況底下殺人
其實都唔賴得哂日本警察廢，雖然都真係廢
但係咁多單都係陌生人殺陌生人，無乜仇恨無乜動機都真係幾撚難查
反之其他地方好多殺人案都係因為一早結怨又或者係有利益瓜葛
相對上確係比較容易鎖定嫌疑人

上個post介紹歐美案果陣都有呢個情況出現
四個坐緊監既犯都話自己有份殺或參與其中，但好多條件都不符，亦冇證據入佢地果單案罪

隨機殺人係難捉
但有幾單連嫌疑犯都確定埋
之可以話日本官僚主義廢

其實大陸美帝都多㗎啦
地咁大，有都唔出奇
係睇政府’com’得幾多

日本傳媒嘅監察警察方面算做得唔錯。普遍日本人都覺日本警察好多問題。所以收視最高日劇都係查案劇，而劇中警察除主角外都係好人，不過廢到無倫。呢個已經係日本警察嘅公眾形象。

官僚主義最大問題係要絕對服從上級命令
加上官僚主義由下到上再由上到反下過程繁複
就導致錯過左好多查案時機(係大學讀管理同d先生研究過)
所以劇集一般男主都經常違反上頭命令

終於追曬樓主三個POST
有時唔可以唔信有D人真係人性本惡

話說曾經有一兩年STUDY過好多喱方面既心理學研究
有機會開返個POST講下變態人同正常人先天同後天普遍有咩唔同
同埋最緊要係 點分辨遇到既人同埋幾時應該有危機意識

留名學野

晏少少update 今朝做埋啲野先

慢慢

係咪天生有反社會人格？

每個人一出世都有固定既腦構造同埋Conscience
喱D我地叫先天 的確有大量研究都有講反社會人格既人係偏向一種腦構造
(簡單講就係控制自主意識既部份無左/少)

但係就算你個腦同殺人犯個腦構造一樣 個人天生又無咩Conscience
都唔代表你會變殺人犯 例如你老媽子教得你好 你身於安穩無咩必要搞事
喱D我地叫後天

每個反社會人格都係一個獨特CASE
但的確係有好多好值得睇下既COMMON位

支持！

any link?

想聽呀 可唔可以講下？

Lm G持

唔騎樓主個post啦 有時間我開

嗰個教授最後發現自己都有反社會人格嘅大腦構造

呢單香港都幾有趣

話說伸矢單案冇人理過打電話黎個個女人條線

可能係捉左個細路之後問左佢好多資料, 例如讀咩幼稚園呀, 點解黎左呢到呀, 屋企有咩人呀之類
之後就扮家長打電話去confirm下個細路講野有無錯, 最後問白金寄去邊可能係想chok佢屋企地址

其實歐美都好多隨機殺人

之前好似見過有個節目係講係公園唔見左既人, 大概就係外國D人係公園行行下突然就唔見左
我諗外國更加多隨機殺人, 地方咁大又咁多痴線佬, 死左都唔知咩事

以我所知反社會人格未必係作奸犯科，可能係社會上德高望重既大人物都有反社會人格，其實Donald Trump 係都唔奇

23.千葉縣千葉市夫婦失蹤案

概要:
2001年5月18日，千葉市若葉區物流公司的員工 杵渕清(59)及其妻子(54)乘坐自家座駕(MAZDA牌,銀色車身)後下落不明。

事件流程:
22日那天，發現清先生兩天都無故曠工的上司覺得十分奇怪，於是親自到訪他們的家詢問何事。但沒有人回應，上司擔心可能出了什麼事所以先通報警察幫忙，警方聯繫了夫婦的長子並一起進入屋內從而揭發事件。

夫婦二人不在家裡，但走廊和浴室遍佈血跡，經調查後發現走廊的血跡是清先生的，而浴室的血跡是妻子的，浴室裡的血跡多到足以讓人致死的量。其中有些血跡被洗走了，但經魯米諾試劑全都顯現出來。

18日事發當日的情況:
早上，清先生如常7時上班
早上8時，妻子打電話給公司說「不好意思可能要晚30分鐘才能回到公司」
早上9時20分，一通由不明男子打給妻子公司的電話說「親戚有事，要休假兩,三天處理」

這男子假裝著清先生的聲線，而這個時間線公司同事等都有目擊到清先生已經上班。追尋電話記錄也得知這通電話是從清先生自家撥出的。

下午1時45分，距離清先生自宅約5km的千葉市中央區銀行窗口，一名自稱是清先生的謎樣男人來到，
要求取消定期存款服務，並把全額350萬圓現金提走。

當時處理這項服務的櫃台小姐表示該名男子自稱是清先生，年齡目測50-60歲，身穿牛仔襯衫，頭戴帽子，戴著眼鏡及口罩(咁撚奇怪都可以俾佢大拿拿拎走350萬 )

從防盜監控可以看到，男人脖子較粗並耳朵有傷痕，很有可能是有格斗技經驗的高手。
男人於下午6時從埼玉縣三鄉市的公司下班，從那之後下落不明。

晚上8時多，鄰居聽見清先生的家傳來異常巨響。
同一時刻，妻子的朋友打電話到他們家，但接電話的是那不明男子的聲音，並說道:
「現在我正在躺著。」

———下文續———

lm 真心高汁post

終於有個正常人 會報警先

呢單正

睇完呢幾個post,明白日本點解咁多偵探劇

Btw,銀行職員
其實個犯好大膽，又知清先生有大額定期
似係認識既人做

呢單如果係熟人做，有哂cctv又無理由會拉唔到人

不過去埋銀行拎咁多錢都唔核對身份
日本人都幾無防備心

呢單好吸引

點解咁多單日本案 好似日本d人都on99咁
拎咁大金額對都唔對身份？

香港前排都有單，好似係dbs
咩都冇對就比人攞錢走

可唔可以唔好成篇quote

大佬對唔住 上面關於時間線果part有啲甩漏，我再打多次

慢慢啦

15-18日之間的事
(唔好意思上面眼盲有D位睇錯左,係呢part修正返)

妻子早於15-18號期間休左假，原因就係「有警方會黎我地屋企」

17日上午8時 妻子向公司說
「由於警察的人還沒來所以我要晚點才能回來，要是下午12點後都沒有回來的話今天就休假了」
結果當然沒有去公司。

上午10:01-17:41 清先生給地產公司打了電話說
「我們家的門鎖剛替換了」

18日上午7時 清先生前往上班 (打卡記錄上午8:16-下午18:02)
上午9時20分 男子偽裝清先生，給妻子的公司打出了以下內容的電話
男:「你好我是清，想替妻子請2,3日假」
公司:「咦，要休兩至三日嗎」
男「是的，親戚遇到不幸的事了。」
公司:「需要我把你的線轉駁給她的上司嗎?」
男:「不用了。」

對情況感到擔心的妻子的上司跑到二人的家去探訪，不管怎樣按門鈴都沒有反應，門外泊了一輛可疑的汽車，但這時候還沒有通報警察。

22日輪到清先生的上司因為他兩天無故曠工而來到二人家前，當時家的情況是大門緊閉著，窗戶緊閉著，車庫的門打開了但裡面沒有車，郵箱的一切物品都被清空了。

於是清先生的上司馬上通報警察，警察聯絡夫婦的長男，長男於同日22時從櫪木縣趕到。

可疑的情況:
-家裡沒有被翻亂的痕跡
-清先生的恤衫上衣被掛在椅子上，而褲子和內衣則是不知弄到哪去，但長男表示雙親都是非常喜愛整潔的人，絕不可能咁冇手尾
-浴室的門邊有多次被擦拭的血痕

妻子的上司又係傻既

對情況感到擔心的妻子的上司跑到二人的家去探訪，不管怎樣按門鈴都沒有反應，門外泊了一輛可疑的汽車，但這時候還沒有通報警察。

當時個兇手仲係屋內

銀行職員

而下午1點45之後既部份冇變

真係好
咁都唔報警...

樓主可唔可以再重po完整timeline 有d亂

有關19,20日的車輛行車記錄

19日清先生的車輛的行走記錄曾在警察的資料庫裡殘留。
當天下午2時左右，車輛從千葉市內國道357號往木更津方面南下，於下午4時到達東京JR錦糸町站附近，之後接上了埼玉縣戶田市美女木的高速公路，再進入信越高速公路，並在同日晚上7時到達佐久高速公路。

之後過了約13小時的空白時間，翌日(20)早上8時在長野高速公路的塩尻公路附近通過，同日
早上10時到達愛知縣小牧東公路。

同年9月，有人在名古屋市的路上發現夫婦兩人所乘坐的私家車，車內亦有血跡遍佈。
發現車輛的地方是一個非法停車場所，周邊亦有很多廢棄車輛，而夫婦二人的車裡所有指紋都被刷走，後座有尿液的反應，車尾箱有二人的血跡。

眼殘ed Sor 一陣整

逐日逐日咁順序po好似清晰d 辛苦樓主

日本好似有簿仔同印章就拎到一般savings account嘅錢
唔知定期一唔一樣
但非本人又唔需要授權書都拎到錢本身已經on99

時間線整理：
背景：清先生如常返工
老婆由15號至18號期間請左假

5/17 8:00 妻子向公司說
「由於警察的人還沒來所以我要晚點才能回來，要是下午12點後都沒有回來的話今天就休假了」 結果當然沒有去公司。

5/17 10:01及17:41 清先生致電地產公司有關換鎖事宜

5/18 7:00 清先生返工（打卡記錄為8:16-18:02）
5/18 8:00 妻子打電話給公司說「不好意思可能要晚30分鐘才能回到公司」
5/18 9:20 男子偽裝清先生，給妻子的公司打出了以下內容的電話
男:「你好我是清，想替妻子請2,3日假」
公司:「咦，要休兩至三日嗎」
男「是的，親戚遇到不幸的事了。」
公司:「需要我把你的線轉駁給她的上司嗎?」
男:「不用了。」
5/18 10:00 老婆上司因擔心黎左視察情況，發現可疑車輛但冇報警

5/18 13:45 距離清先生自宅約5km的千葉市中央區銀行窗口，一名自稱是清先生的謎樣男人來到，
要求取消定期存款服務，並把全額350萬圓現金提走。

5/22 清先生上司因其兩日冇返工所以搵到上門，發現屋子可疑而直接報警
5/22 22:00 夫婦長子到達並同警方等人一同進入現場

香港前排都試過拎張身份證就拎到人地戶口啲錢

又唔可以咁講嘅 老細當點會知出事

清生18號返咗工，之後點？

17日上午8時 妻子向公司說
「由於警察的人還沒來所以我要晚點才能回來，要是下午12點後都沒有回來的話今天就休假了」

5/17 10:01及17:41 清先生致電地產公司有關換鎖事宜

發生咗咩事要報警同換鎖

點解頸粗同耳有傷痕就係格鬥技高手

我都係諗緊呢個位
可能佢地一早發現有可疑人物
亦有可能老婆一開始就同公司講大話
根本無咩警察會黎

下面會講

個老婆既上司咁擔心但係唔係試下打比清先生確認下有咩事發生
而係走去佢屋企禁門鐘? 咁樣跳左個STEP我會覺得好奇怪
不過睇落應該都係熟人做架啦 咁放心留係間屋到等姐係知個仔同老公唔會隨時返黎

事發前的謎之警察

妻子的朋友指出，5月15日(事發前3天左右)有一名自稱是警員的男人經常在他們的家出出入入，有時更會由朝到晚都跟他們談話，男人說自己是縣警之一，屬於科學搜查科，並說道：

「我們最近在這裡抓了一個專門瞄準無人在家的空屋而犯罪的兇徒，由於他的主要對象是有男人的住宅，不排除他有同黨會對你們家下手。」

於是假警察走到屋裡進行安全指導，並說道
「你們這裡很多地方都容易成為犯人落手之處，不如你把存摺和金庫的位置告訴我，這樣才能對症下藥設置穩牢的鎖來防備賊人。」

雖然那男人當時沒有對存摺或金庫有任何可疑動作，但他說由於警察需要監視情況所以要求夫妻二人提供存摺號碼及金庫密碼等敏感的資料給他記錄在案。

事後警察局當然也確認了沒有安排過一個這樣的警察去夫婦二人的家作這種事。

姐係話17號果日，假差佬都約左同佢地會面
呀清生會冇啦啦換鎖都係基於假差佬既建議

耳有傷痕 ---> 成日打地戰，個耳角會磨到損晒，或者崩咗
頸粗 ---> 抗打強D(?)

由於警察需要監視情況所以要求夫妻二人提供存摺號碼及金庫密碼等敏感的資料給他記錄在案

咁仲奇怪 咁撚多個目擊證人+CCTV 但係依家連疑犯都冇?
由朝到晚都咁多人睇住個犯都可以冇事

所以最後係俾左金庫資料個假警察?
起碼都求證下係咪真警察先啦

另外5月18日 清先生係有返工 即係兇手當日早上先捉左妻子,再扮清先生幫妻子請假,再等清先生放工回家捉埋(應該未殺死,車內有尿液)

「你們這裡很多地方都容易成為犯人落手之處，不如你把存摺和金庫的位置告訴我，這樣才能對症下藥設置穩牢的鎖來防備賊人。」

同啲電話騙案一樣
都係唔明點解可以咁都呃到

本來覺得都好神秘懸疑，但睇到後面就唔知講咩好
後嚟揭發到呢d事，即係佢地講左成單野俾朋友知，而個朋友都覺得無問題唔去點醒佢地，真心唔知講咩好

其實日本人防犯心係好低
我住個頭
有幾間屋(日本平常細細地既獨立屋)經常中門大開
需則係下午未夜晚，但睇落都好危險
被癡線佬鼠左入去真係係咁先

妻子寄的e-mail

妻子曾給同事寄過一封email，寄出時間是16日早上7:37，不過同事Check email時已是22日的事。

標題:你好嗎?我不太好
內容:因為最近發生了一些事，而今日更是發生了人生中三大痛苦事之中最痛苦的事。所以今日上班也是不在狀態。但今後在工作方面我一定會更加努力和投入的，以後還請XX桑(同事的名字)你多多指教啊!

其他疑點：
長子把媽媽之前弄壞的電腦修復，並把部份email還原，發現當中有許多被刪除的郵件。

郵件內容大多超過100封是關於化妝品的買賣事宜，因此也有關於妻子曾向高利貸借錢買貴價化妝品的傳聞。

我以為睇劇先有 成日落街買野唔鎖門
跟住啲殺人犯就匿埋係佢地啲衣櫃之類地方埋伏
等佢地返黎就殺人

人生三大痛苦事最痛苦的事？

我都經常落街買野唔鎖門
雖然下面仲有公寓大門鎖，但則有位可以從出面爬入黎
試過幾次冇帶鎖匙都係咁

佢地個d已經唔係唔鎖門咁簡單
係完全打開對屋企大門
唔知係咪想換氣定點

唔係話15-18號放假？如何今天(16號)上班？

Sor 1999 真係唔知點用中文講得黎又不失原意，原文係「今日は人生で3本の指に入る辛いことが起きた」查左字典話「3本の指に入る」用黎比喻強調咁多件事之中最極端既事，英文對照意思係「Ranks as one of the top three」

配合原文姐係「今日我遇到左係人生咁多件苦難既事之中，最痛苦既一件」而數目可以因應想強調既程度而變化，例如5本の指に入る，姐係5件事之中最極端的果件

（好似係

人生中三大痛苦事即係咩事

佢冇明講，成段email都意味不明
日本果邊都叫呢part做謎一樣的email，暫時未解到

幼年喪父
中年喪偶
老年喪子？
9估

正話搵case睇到有單又係拉錯人，涉嫌警方捏造證物同證言老屈一個案發當時心理年齡只有6歲既智障人士殺人，近年律師團要求重審，同類既冤案亦唔少，有時真係寧願啲日警hea查由佢變做懸案算都好過亂鳩屈人

Btw呢單唔知算唔算懸 有人想知多啲先譯
繼續整住其他先

千葉個單係咪完左

係，冇咩線索補充

爭人錢俾人殺左？

親人逝世，生仔，失去摯愛

樓主解唔解釋到

日本有無警訊？

巴打係咪仲打緊

17號都有同樣既情況
雖然原文冇詳細講但以我個人9估
假差佬15號黎拜訪，老婆已經即時射左波留係屋企聽佢講經，17號晨早老婆就打電話俾公司講如果12點都未見佢返工就當佢休假，由於呢兩公婆之前都通哂天同親友講會有差人搵佢地整野，所以15-16號期間都係類似咁既特別安排「如果幾點鐘前未見我返就當我請左假」而非正式入紙攞假果種，由於冇16號既詳細行程，唔知佢係放半晝定點，如果係放半晝就解釋到「今日返工點點點」

咁17-18呢兩日「被放假」就唔計了，因為係不明男子代老婆請假

不過都係果句，呢封email疑點好多，係唔係老婆寫既都冇人sure，日本網民都解唔到

呢單命案,由同事,警察,銀行職員既疏忽一手做成
是但一個單位係做多少少都唔駛搞成咁

但如果係老婆爭人錢
同同事朋友甚至老公講嘅嘢係老作
咁成個故事就唔同哂

推

日本人係咁架啦, 佢地最怕就係麻煩到人
老婆上司有心上門去睇已經算係咁 (如果佢個一刻報警個老公應該就唔駛死)
睇佢上司都係怕報警最後發覺係誤會, 麻煩到其他人所以諗住遲D再算

銀行個到, 老老實實日本人好多出街都係咁打扮, 口罩+大褸+帽
當然呢個打扮去銀行拎錢其實都好古怪, 我諗個staff都覺得佢怪, 但佢拎到圖章+講到D資料, 個staff應該就廢事求證佢係咪真係本人怕失禮(日本D人真係咁諗 )

基本上佢地都唔太想多管閒事, 所以結果就搞成咁樣
呢單野個老婆應該點都係死, 但上面如果有人走去求證同報警, 個老公應該就無事, 話唔定捉到個犯添

呢個真係日本人性格
明白咗呢點就講得通點解咁多單案都冇人幫手

其實有幾點唔太明, 例如個朋友打電話去, 有個男人話 "現在我正在躺著", 之後又不了了之?
同埋個犯都痴撚線, 車住兩條屍由千葉揸到去長野, 最後去埋名古屋, 中間過咁多高速公路同收費亭, 又真係無事

個男人扮呀清接電話 果個鐘數可能會以為佢地要休息所以冇再打搞
揸車呢吓就真係唔知了

正，今日啲同事老闆方哂加 同大家分享一單好撚長篇既殺人案先

扮緊工等睇

期待 支持樓豬

未追哂
想同巴打講聲真係好有心機 支持
樓主揀日本懸案得嚟
唔係果種網絡周圍都見到嘅超級大案 即是成日見到果d eg 水泥女子高中 薔薇中二病 三億元
但有好多空間可以諗下發生左咩
仲好睇
同埋冇係其他華文地方見過
好正
希望譯多d日本嘅案件

美國果dReddit 睇太多
已經覺得悶悶地

覺得呢度好正

雖然那男人當時沒有對存摺或金庫有任何可疑動作，但他說由於警察需要監視情況所以要求夫妻二人提供存摺號碼及金庫密碼等敏感的資料給他記錄在案。

他們太易相信人了吧

認真，如果發生係香港，有幾個人會去睇，甚至報警？

扮工最岩追post

呢樣真

正呀
等你樓主

有Ｄ似漫畫劇情。會唔會係買重保或者係欠債累累，所以自製被殺無屍案
每日放少少血出黎，用特殊手法保存，去混淆視聽

相信大家睇左咁多單因爲警察廢同其他人莫不關心而搞到變懸案既case，都有啲燥，不過其實都有啲case稍為振奮人心既（始終受害人都死左 ）

我提一單差啲變懸案，但因為一個熱血記者既追查而成功破倒既案：桶川ストーカー殺人事件 (桶川跟蹤狂殺人案），有興趣可自行google

個記者叫清水潔，真係人如其名

叫得清水x都係高汁d

"高利貸借錢買貴價化妝品的傳聞"

有咩貴價化妝品貴到要問高利貸借錢

24. 島根女子大學生肢解虐殺事件
(⚠️以下內容可能引起不適）

死者照片

概要:
2009年11月6日，廣島縣北廣島町東八幡原的臥龍山頂附近/山崖下(wiki同日媒報導差異)
發現了約一個月前於晚上失蹤的島根縣女子大學生平岡都(19)的頭顱。推斷死亡時間為一周或兩周前，
縣警設置了搜查總部，於11月7日發現一處大腿骨，8日找到沒有四肢的胴體，9日找到左腳，19日找到手指甲。

事發7年來一直毫無兇手的頭緒或線索而成為懸案，終在2016年發現新證據但無法逮捕，因為疑犯已於當年案發後因車禍逝世。

內容:
第一發現者是一個來山上採摘蘑菇的男人，他在落葉上發現死者頭部並報警。警方趕到現場，判斷死者本來留有半長的髮型，頭顱遭刀刃一類兇器切斷，臉上有血跡，眼睛亦有充血跡象。根據屍檢結果，死者臉部有被毆打過及內出血的痕跡，但造成死者的直接死因卻無法判明。

發現頭顱的同日，警方在林道入口處的雜木叢發現死者的一根大腿骨。

11月8日，在頭顱發現處附近找到沒有四肢的胴體
11月9日，找到左腳
11月19日，在距離登山道入口300米處的林道發現動物糞便，人的手指甲，指甲的微小破片，肉片及骨片。
之後的檢查中，確認全部為死者身體的一部份，由於手法太過獵奇和殘忍，搜查員都不想直視遺體狀況。
死者遭遇到的不止是肢解複殺，而是被極端獵奇手法殘殺。

粉紅位置為已尋獲的部位

屍體詳細情況:
-死亡時間推斷為同年10月26-31日
-遺體被帶到上山的時候已經死了
-頭部及臉部有被毆及踐踏的痕跡
-死因很大機會是先被掐死再被分屍
-遺體被銳利的小型刃物所損壞
-胴體有被燃燒過的痕跡
-胴體上的胸部被刃物割走
-腹部裡大量內臟被取走
-取走的內臟中包括生殖器官，有理由懷疑死者曾被強姦並留下了體液在內

由於以常理無法想象人類會做如斯獵奇殘酷的事，因此警方亦保留了「死者是在山上被動物獵殺」的可能性。

———續———

死者資料:
平岡小姐在出身地的香川縣商業高校畢業後，入讀了島根縣大學及住在大學宿舍。
身高:147cm
體型:瘦小
髮型:半長髮，茶色
在學業，社團活動及感情上都沒有招惹到別人或麻煩的記錄

目擊情況及死者當日行程:

10月26日晚上21:15，從濱田市內兼職的地方，員工專用出入口的監控鏡頭拍到了平岡小姐，當時她
身穿著黑白色條紋圖案的連帽連衣裙。但這之後就沒拍到她的足跡，由於打工的地方和大學宿舍距離約2KM，普遍認為她正步行著回去。

（鏡頭拍下的影像）

該區在晚上幾乎完全黑暗，路燈也沒多幾條，住在周邊的居民都認為這裡十分危險。事實上平岡小姐亦有同感，在朋友因感到路上不安全而辭職之後她亦決定在10月28日辭職。

死者工作的地方是一座購物中心，一般晚上9點就會關門，許多店員都會在同段時間帶離開。
平岡小姐在工作結束後，本來是要跟同事兩人一起走的，但最後她自己一人帶著一個垃圾袋離開店舖，而相關的垃圾袋至今仍未尋獲。

搜查人員多次確認監控鏡頭的映像及盤問店員，確認了死者離開員工專用出入口的時間及行走方向和距離。

結果發現平岡小姐在前後一分鐘離開，向著南面方向走，當時也有數個員工在這方向上走動，但他們都表示「沒有聽見吵鬧的聲音」或「沒有看見可疑的人或汽車」

有的士司機在晚上9:30於JR濱田站發現有兩個男人抓著一個身穿與死者相似服裝的女人。

死者遺留品:
死者的唯一遺留物是一塊沾有她血液，附在胴體上的乙烯碎片。調查總部認為這是用來包裝電話簿
的塑料袋碎片。經審查包裝材料供應商及分銷途徑，發現至少輸出到廣島縣五個城市。

---飯後update埋關於犯人同埋疑點等等唔好劫住thx ---

補充：死者打工的地方和大學宿舍的距離

個頭如果係睇得出被刀割，又點會仲得出被野獸食呢個可能性⋯⋯日本警察真係好求奇，好似好想搵個解釋close file算數咁。 唔通個女仔被動物用刀分屍咩⋯⋯

差兩日就辭職, 最後都出事

個意思係先俾人支解
然後懷疑胴體裡面啲內臟係兇手拎走
但唔排除都有機會係動物食咗
因為咁樣好似過份殘忍
唔係指個女仔一開波就係動物分屍

會唔會係知佢就走先落手

日本好似認章認存摺？

明白，但上面都有提到遺體被小型刀刃損壞同胸部被刀割走。 所以我先覺得呢個動物食左既可能係警方有咩證據支持(如內臟係撕扯走並非齊口割斷/有獸齒咬過既痕跡等等) 而唔係警察就咁9up。

話說日本d非大城市入夜
真係好撚黑
就算有街燈 都照得好少
有時要拎電筒行
有人跟你根本就唔覺眼

內臟其實唔使點切就成抽拎得走
得少少筋膜之類連住好易扯走
內文指用刀切走胸部同破壞胴體應該指外表有好多刀傷
因為一直好多案個死者都真係有俾動物食咗內臟
所以記錄返會有咁嘅可能

其實內臟係唔係兇手拎就另計一件事啫
點都係肯定咗係謀殺先
其實對個犯嘅罪無太大改變
都係記錄備案啫

呢單好恐怖,有啲BLACK DAHLIA啲影子

始終見唔到條屍
好難話警察9 up
而且割走胸部唔一定連其他內臟都一拼割走
兩者係處理屍體同難度都有好大分別
重組案情時的確要考慮所有可能性

咁又唔係, 就咁殺左個人同你殺左佢再破壞屍體, 判刑都可能差好遠

其實殺得人加支解再亂棄屍
基本上就九成死刑
點樣再重啲呢

認同，而且兇手危險程度都係兩個level

睇返日本D判刑好難講

我覺得最緊要係個子宮啫
證明條仆街究竟係咪有老強
如果個兇手真係就咁扯走啲內臟
又真係好難分
雖然日本啲警察係仆街
但係呢樣嘢又真係成日都查唔到
不過可能樓主下個Post又有提到嘅

依單應該係隨機殺人?
條女死得慘到

睇完你講去左search幾篇呢單案
睇到好撚嬲
個女仔本身可以唔洗死
根本係比日本警察害撚死
死左仲要想推個責任係個死者身上
正一仆街黎

唔想騎劫樓主
但呢單案真係講哂日本警察有幾無能同仆街
有興趣睇下呢條link，比較詳盡咁講後續

我都覺得有咁的可能

我早幾個月去大阪住BNB
而家諗番起都覺得恐撚怖，住宅區夜晚又靜又少人，街燈少光又弱。屋入面有個露台仔，行出去覺得好易爬到入黎，樓同樓中間又近，如果出門口無閂窗真係比人入左屋都唔知。
所以入屋殺人或偷竊一啲都無難度，加上一入黑住宅區就黑麻麻，要跟蹤人真係好易。
上次去有晚有個阿叔都由便利店跟住我地行左一段路，睇落去醉醉地咁，但直接同我地對望，我地最後要全速跑先賣甩到佢，嚇撚到仆街
而家睇埋呢個po，我以後都係乖乖地住番鬧市嘅酒店

我都住過BNB
間屋得一道木門 道門得條鐵鍊
露台仔又係無防盜
感覺好唔安全

住過一次酒店又係覺得勁唔安全，房有個大窗可以推開，點知推開一睇，出面有條鐵梯同橋駁住所有客房既窗，我諗係for走火走難通道。 但問題係酒店係中央冷暖系統而且日本人係超襟熱⋯⋯秋天夜晚間房得暖氣供應，想開少少窗通風都唔敢⋯⋯隔離房又或者唔知邊層邊間房都可以經通道爬到入黎。
日本人真係無乜防範意識，我見隔離好多間房都有開窗⋯⋯

雖然明白係因為for地震逃生先有咁嘅設計，但係真係令人好無安全感，係咁二都加多幾個防盜系統只我安慰下啦

你呢d乜野酒店黎

警方行動及搜查詳細:

搜查組向死者回家路線經過過的車輛要求情報，經調查得到以下情報:

-有一輛車在事件前後經過通向臥龍山的公路
-發現死者鞋子的地方是距離學生宿舍約500M的地方，當時現場泊了一輛帶有保險槓的四驅車
-現場附近曾有人目擊到一輛可疑的黑色貨車
-在死者工作的場所附近有一輛可疑的白色轎車

而警方更搜尋近期借了「殘虐殺人類」錄影帶的人，深入調查目擊情報及死者的交友關係等等，近期買入刃物的人的圖像，搜查臥龍山沿線的空宅(為了鎖定損壞屍體的真正現場)。

截至2010年9月尾，至少投入了6萬名搜查員，寄回搜查總部的情報超過1690件。

2012年10月26日「非法處理遺體」之追究公訴期到達，但警方不肯放棄，堅持調查下去並轉換成「殺人罪」搜查。
*2010年4月開始，立會通過了殺人罪改成不存在公訴時效，只要找到人就可以起訴，但不適用於通過前的案件

同日，濱田市進行了燭光哀悼日，平岡小姐的同學，教師等都有到場。島根及廣島的警察繼續派發案件傳單希望更多人提供資訊。

浮上水面的犯人:
2016年12月20日，島根。廣島兩縣警察合作調查總部發現了當年找到死者遺體的隔兩天即2009年11月8日山口縣的高速道路有一名車禍喪生的死者 矢野富榮(33)，懷疑與事件有莫大關聯。

雖然調查很困難，但警方在2016年頭整合有關過去性犯罪記錄人物時就已經懷疑這名案嫌疑犯，他曾在2004年因猥褻罪而被判三年零6個月的牢役。

呢單個女仔好慘
明明知個男有問題 報左咁多次警
最後因為警察唔重視啲證據搞到無左條命

決定性證據:
2016年，警方多次出入矢野在下關市的家，當時那家裡只剩下矢野的弟弟夫婦二人居住，他們把矢野的遺物交出，經查找發現了數碼相機和USB，雖然相片大多都被刪除了但警方把它們全部還原，照片內容如下:
(⚠️無圖,但如睇字都感到不適請跳過)

-用來切斷死者遺體的菜刀
-頭部被切斷的before after
-死者頸上的絞痕
拍攝場地為矢野自家的浴室和廁所，合共57張照片，他花了大概一個半時間來肢解死者並把整個過程拍了下來。

此外，上面曾提到死者胴體上遺下的塑膠袋碎片只在廣島縣五城市發售的，而其中一個城市就是矢野所住的下關市。事實上搜證過程中亦在他家發現同樣款式的完整塑膠袋。

有關嫌犯矢野:
在學時品學兼優，私立高校畢業後到九洲的工業大學升學。雖然進了大學但很快就輟學，過著到處搭訕和夾band渾渾噩噩的生活。

剛出來打工不久的時候，就引發了用刀威脅女性的猥瑣罪行，被判處3年零6個月監禁。出獄後，回到自己的城市裡當過一間太陽能電池板公司的售貨員，拉麵店店員等。

嫌疑人照片

附近的鄰居表示，矢野的祖父代代在下關市經營米屋，家中有父母，他和弟弟一家四口。
兒子與矢野是同學的主婦及鄰居們說道:

「聽說只經營米屋無法養活一家人，他們媽媽就在附近開了一家乾洗店，他們洗的衣服真的很潔白很乾淨，在這一帶有非常高的信譽」

「得知矢野君取得大學收錄之後他們媽媽非常開心亦以兒子為榮」

「矢野君與媽媽很像，是個眉清目秀的帥哥」

「聽說在學校的陸運部亦有非常好的成績，但聽說似乎不受女生歡迎，因為他給人感覺太嚴肅又有壓迫感。」

「他給人的感覺很老實乖巧的，無法相信他會做出這樣的事」

太陽能電池板公司的前社長說道:
「他是一個聽話又誠實的孩子，數個月之內還幫我們賣了六台電池板，是我們的top sales之一。」
在發現死者遺體當天的11月6日晚上，社長接到了矢野的電話:

「有重要的事要做，由明天開始會休假兩日」

據說這是他工作以來第一次的請假。前社長說
「他給我非常好的印象，直至現今我也不相信他是犯人。」

有印章同存摺就可提錢

佢地都無身份證

睇邊忽啦

大阪防犯心重好多

睇字都覺得班警狗垃圾,同呂樂年代差唔多

痴撚線，殺完人分屍仲要拍得哂過程真係好撚變態，個感覺係有哂部署想咁樣做，仲要留低個紀念咁，齋睇文字都覺恐怖，心理要有幾變態先做得出

兇手個樣㗎仔黎講重算幾靚仔
唔知點解覺得佢撞車死係死者報仇
呢單都叫最後搵到個兇手，睇完知道個兇手死左個心都安樂啲，起碼無機會有第二個女仔死係佢手上

都真係幾靚仔下，但有呢啲變態又唔奇。
但都似乎幾有預謀去果面犯案，唔奇兩人有啲關係？定佢癮起想犯事

樓豬都覺得佢個樣唔差
踏實啲去撩下女都實大把女玩 何必殺人

睇到最後有講有刑警因為不滿上司做法要自殺
仲有個審判官審到訓著比人調職，後尾都係衰跟蹤性騷擾比人拉埋
我以為韓國會比較常出現呢種情況
估唔到連日本都咁不知所謂

佢個樣大把日本妹吼
呃蝦條無難度
証明一般性行為係滿足唔到佢
可能真係鍾意殺人姦屍之類
不過佢之前坐過監
社會都唔太接納到更新人士
so far睇好多案都係出獄再犯

個變態犯會唔會太靚仔

矢野君與媽媽很像，是個眉清目秀的帥哥

真係幾靚仔

品學兼優又靚仔

即係佢係自己屋企分屍? 佢D屋企人呢? 分完屍佢D屋企人繼續用個浴室用左咁多年?
另外好想知點解會查到係佢做, 有咩線索連繫到

我覺得個兇手講呢句 係講緊真實既清先生 已經比佢殺左 真係躺著

暫時係見過最靚仔既變態佬,其實仲有冇資料佢交通意外死係真係只係意外定係自殺？

有關矢野的車禍:

事發兩年前因父親病逝而米屋也閉店，矢野在2009年11月6日向公司請了兩天假，而8日那天與鄰居說了
「要去給父親掃墓」
與母親兩人一起乘車出去。
在歸家的車道上，車子突然失控多次向左右的護欄碰撞，停在路邊並冒出白煙及起火。

等救援及警方來到的時候，坐在司機席的矢野已經燒成一團焦黑，旁邊坐著的是已被燒死的母親的屍體。路上沒有遺下剎車痕和滑痕，矢野被認為把母親牽連了進來事件之中。

另外亦有目擊者表示，車子與護欄碰撞之前其實裡面已經起火。

兩宗事件的事發地點：
紅色圓形⭕️最後目擊死者的購物中心
黑色圓形A-疑犯在益田市的家，事發當時住在這裡
臥龍山紅色交叉❌死者遺體發現處
山口縣旁的紅色交叉❌疑犯遭遇車禍現場
山口縣旁的黑色圓形-疑犯在下關市的本家

會唔會有可能係單野揚咗之後心虛自殺

自殺攪到咁麻煩好奇怪
上車帶埋呀媽再自燃

突然失控 感覺好似鬼片
殺完人之後出現幻覺
見到死者出現左閃右避，最後撞車死

如果係既都唔會等到咁多年之後啦

屌 撈亂左 仲記住清先生個2001年
自膠

有冇講個兇手因為咩事用刀威脅女性？
似乎佢因為呢件事好憎女性 所以用咁殘忍既方式殺人
會唔會有寃情？

睇左咁多單案 直程覺得日本係一個禁區
咁強案件都未破即係大把犯人逍遙法外

去日本都要小心啲 唔係一陣返唔返到黎都成問題

十單有9單死既都係女高中生 男人老狗 無事既

咁講歐美仲危險啦，更加多係未被揭發

其他相關可疑點:
-死者在香川縣的本家一直接到無言電話

後續:
2017年1月31日，松江地方檢察院基於疑犯已死亡而判處不起訴處分。*
不起訴處分:若出現檢察官不得向案件提出訴訟的情況話就會出現不起訴處分，比如疑犯已死亡，非我國能管轄範圍(治外法權)，大赦，疑犯心神喪失(扮痴線都計)，疑點不足，疑犯未滿14歲(少年法)等共20條法則。

影響：
濱田市每逢10月26日都訂為「生命與安全安心日」，為了不讓人淡忘此宗殘酷的案件，每年這日都會舉辦安全意識教育講座及平岡小姐的追悼會。

其他無法解釋的事: (靈異?)

在2009年的新聞報道中提及到此案件的情況，而映像途中11秒左右突然錄到有把女人的聲音說道:

「真的好痛啊...為什麼偏偏是我。」(原文:「凄い痛かった・・・どうして私だけ・・」)

這樣的無法解釋的聲音，工作人員都無解。

有網民在youtube上找到這宗新聞記錄，除了上面提到的怪聲之外更說在現場畫面正中看到了一張詭異的臉。

(樓豬唔敢睇，大家請加油 )

－－－完－－－

好靈異真係 唔敢睇條片

咁靚仔竟然係變態殺人犯，
呢啲野真係冇樣睇

懷疑兇手屋企人都知佢個仔殺人

樓上條片唔敢睇，體字都覺得恐怖

睇下面圖講案發當時佢住係益田市
而家人媽媽同細佬都住係下關市
佢處理屍體既地方應該係得佢自己住既益田市家

有冇勇士去條片度cap個靈異樣黎睇睇？

我睇左但係都唔多覺有
話有個把聲都聽得唔係好清

矢野被認為把母親牽連了進來事件之中。

突登整壞架車自殺？

睇咗段片兩次，把聲聽到但見唔到靈異樣

因為寫自家，以為係佢下關屋企

Iphone個語音
"睇"先啱

樓上條片個鏡頭一交比個男報導員，背景就有把好慘嘅女仔聲講「凄い痛かった」。但後面嗰句聽唔清楚。

人面又唔多覺有。可能係睇咗句嘢先去睇片，所以有錯覺

同你一樣聽到第一句。把聲唔恐怖，可能只係附近有人整親錄咗入去。
人面用吓想像力，求其一張相都揾到幾個啦！

吸引觀眾整落去都唔奇
日本好多時啲恐怖節目所謂心靈照片一睇就知PS

利申 有做執相

把聲的確唔恐怖
睇下面留言話個男報導員膊頭有塊蒼白嘅面孔。但我睇咗好多次、兩邊膊頭望晒都唔見有嘢
啲人真係好想像力

ff mode: 佢阿媽知道個仔殺左人
要求佢去自首，矢野唔肯，阿媽以死威脅
仲點著左火嚇佢，結果失控燒死晒

有人樣！

用左耳機聽左幾次都唔係好覺 人樣就更加唔覺，基本上可以放心睇

屌睇到好撚嬲班差佬 又覺得好慘
如果我係當事人真係會好無助

冇話咩奇唔奇怪既
日本啲銀行認存摺/圖章就可以提款
而當時日本人冇身分證（因為戰後日本國民既悲痛回憶）
其實根本可以冇真人照片認樣

可

點解日本無身份證同戰後日本國民既悲痛回憶有關嘅？

聽聞日本二戰時期
一黎物資短缺 要比前線日軍使用
二黎係空襲
呢啲戰爭因素令到生活唔太好
而當時日本人係要將個人資料 名 出生日期 血型之類既野寫係白布到掛係胸前
用黎辨認身份 包括因爲空襲而死既屍體
而塊布個樣同身分證作用 同樣都好似
因為呢啲歷史因素同埋唔想回憶起果陣既情況
日本一直都冇一個叫做身分證既物體
最接近果幾樣叫做住民票 駕駛執照 保險證
幾年前好似想推返舊叫做個人番号カード(my number card)既野
唔知而家咩情況

呢單會唔會係兇手比媽媽虐待過所以好憎女人 最後死都要帶埋媽媽

都係見唔到有人樣

Same 聽到聲但見唔到有樣

樓主呢

岩岩先返工 晏啲先更新
揀緊文

睇其他網站
好似係佢自己揚出去
話佢撞車前曾同朋友們表示（即是多過一個）佢做左d大獲野
咁同得多過一個朋友講
同阿媽都唔奇.. （ff)

撞車非常極度可疑
同件案都八九不離十
但詳情就唔知點了
人都變埋焦屍

樓主可以開新post了

啲廢警真係好辣殺
好彩有呢個記者堅持查明真相

諗太多?
我估係俾人發現左條屍後佢打算走佬, 走之前去拜下老豆先, 途中可能同老母坦白左自己殺左人, 咁老母叫佢去自首, 中間爭執起上黎炒左車死晒

伊斯蘭國家真係垃撚圾，希特拉個時應該係殺伊斯蘭同中國人先啱

??

邊個位
可唔可以圈出黎

暑假未完特別多小學雞
block到手都軟

話咁快又一個Post!
辛苦哂樓主！
新一篇下個Post出

新post link

push

無人幫手推爆佢 我推佢先

999